<Chapter chapter="10"
         title="Calumniar a Cristo es más fácil que leer la Escritura, pero más dañino para el calumniador">
    <Paragraph>
        He discutido a menudo con amigos míos judíos,
        que por estar educados bajo la influencia rabínica,
        me han asegurado que Jesús decía ser hijo de Dios,
        porque él no tenía padre reconocido, y entre los
        judíos ser bastardo es muy grave mancha. Por eso,
        según ellos, su defensa era decir, cuando le
        preguntaban por su padre, que él era hijo de Dios,
        uno de los hijos, como cualquier humano. Sin
        embargo, eso es falso, porque todo el pueblo lo
        tenía por hijo del carpintero.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Además, la más elemental lógica nos dice que si
        hubiera habido la más mínima sospecha de que
        Cristo era bastardo, sus correligionarios, <P ss="1" b="1">y sobre
        todo sus enemigos de la élite religiosa</P>, no le
        hubieran permitido pertenecer a la sinagoga, lo
        hubieran expulsado, y no le hubieran permitido
        enseñar en la sinagoga. La ley de Dios prohibía a
        los hijos bastardos pertenecer a la congregación,
        como se ve en Dt 23:2.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Dt 23:2">
        <Verse>
            <P b="1">No entrará bastardo en la congregación
                de Dios</P>; ni aún en la décima generación
            entrará en la congregación de Dios.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="Mt 13:54-57">
        <Verse verse="54">
            Y <P ss="1" b="1" u="1">venido a su tierra</P>, <P ss="1" se="1" b="1" u="1">les enseñaba en la
            sinagoga</P> <P b="1">de ellos</P>, de tal manera que ellos
            estaban atónitos, y decían: ¿De dónde tiene
            éste esta sabiduría, y estas maravillas.
        </Verse>
        <Verse verse="55">
            <P se="1" b="1">¿No es éste</P> <P b="1" u="1">el hijo del carpintero</P><P b="1">?
            ¿no se llama su madre María, y sus hermanos Jacobo y
            José, y Simón, y Judas?</P>
        </Verse>
        <Verse verse="56">
            <P ss="1" se="1" b="1">¿Y no están todas
                sus hermanas con nosotros?</P> ¿De dónde,
            pues, tiene éste todas estas cosas?
        </Verse>
        <Verse verse="57">
            Y se
            escandalizaban en él. Mas Jesús les dijo: No
            hay profeta sin honra sino en su tierra y en su
            casa.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Como se ve en este pasaje <P ss="1" se="1" b="1" u="1">todo el pueblo</P>
        <P se="1" b="1">lo tenía por hijo del carpintero</P> y conocían además a toda
        su parentela. Por lo tanto, Jesús no confrontaba el
        problema social de ser un hijo sin padre, un
        bastardo, como calumnian algunos rabinos. Como
        se ve, calumniar es más fácil que usar su raciocinio
        en Isa 7:14; Isa 53; Dn 9 :24-27; etc.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        No me vaya nadie a replicar que el versículo 55
        de Mateo 13 es una mentira puesta ahí para
        desvirtuar lo de su bastardía, porque si mentir
        hubieran querido los evangelistas, no tenían que
        haber escrito que Jesús <P ss="1" se="1" b="1">no</P> era hijo directo de José.
        Podían haber dicho que era su hijo carnal, pero con
        la intervención del Espíritu de Dios. Cuando se
        dicen todas las cosas que se han dicho en el
        evangelio, sin quitar una, es porque, primero, están
        diciendo la verdad, y segundo, porque no les
        importa lo que los demás digan o piensen.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        A esos amigos judíos yo los he tratado de sacar de
        su error con este razonamiento por un lado, y por el
        otro, <P ss="1" b="1">mostrándoles las muchas profecías que
        sobre Cristo como Mesías hay en el Antiguo
        Testamento</P>. El problema es que los rabinos, al
        igual que los jerarcas católicos y de muchas otras
        sectas no católicas, hacen mucho énfasis en que sus
        feligreses vayan a la sinagoga y dejen la plata; pero
        muy poco en que lean las Escrituras.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">La mayoría de los más religiosos</P> lo único que
        leen es un pedazo de la Torá (Pentateuco) cada
        sábado en la sinagoga... y ya. Jamás leen los
        profetas, salmos, etc. Lo ignoran casi todo. En vez
        del Viejo Testamento, les leen el Talmud y una
        serie de libros rabínicos. Estos libros, como los de
        todas las élites religiosas, no pretenden enseñar de
        Dios, sino que con ellos sólo aspiran a mantenerse
        en su posición de influencia y hegemonía.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Busquen en cada sinagoga, a ver si hallan un judío
        que haya leído el Viejo Testamento completo
        aunque sea veinte veces en su vida. La inmensa
        mayoría no la ha leído completo ni siquiera una sola
        vez. Si no te interesa la palabra de Dios, ¿cómo vas
        a alcanzar la verdad?
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Esos que se atreven a calumniar al Mesías están
        jugando con fuego, porque a sabiendas están
        transgrediendo el noveno mandamiento, y lo están
        transgrediendo contra Dios y su Mesías.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Ex 20:16">
        <Verse>
            No hablarás contra tu prójimo falso
            testimonio.
        </Verse>
    </Cite>

    <Section title="Resumen del capítulo 10">
        <Paragraph>
            Hay judíos que
            calumnian a Cristo diciendo que era un hijo
            bastardo. La ley de Dios prohibía que un hijo
            bastardo perteneciera a la sinagoga. Si hubiera
            habido la más mínima sospecha de que Cristo era
            bastardo, sus correligionarios, y sobre todo sus
            enemigos de la élite religiosa no le hubieran
            permitido pertenecer a la sinagoga, y mucho menos
            enseñar en ella o entrar en el Templo. Todo el
            pueblo tenía a Cristo por hijo del carpintero,
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Esos que se atreven a calumniar al Mesías están
            jugando con el fuego del Infierno, porque a
            sabiendas están transgrediendo el noveno
            mandamiento, y lo están transgrediendo contra Dios
            y su Mesías.
        </Paragraph>
    </Section>
</Chapter>
