<Chapter chapter="4" title="El profeta Malaquías advirtió que el Mesías entraría en aquel Templo, y que tendría un precursor; lo mismo profetizó Haggeo">
    <Paragraph>
        El siguiente versículo anunciaba que Dios
        enviaría un mensajero a preparar el camino, y <P ss="1" b="1">que
        luego de eso vendría a su Templo, (aquel mismo
        Templo) el Señor a quien buscaban los judíos</P>, el
        ángel del pacto, a quien ellos deseaban. Veamos.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Mlq 3:1">
        <Verse>
            He aquí, <P ss="1" b="1">yo envío mi mensajero</P>, el cual
            preparará el camino <P ss="1" b="1" u="1">delante de mí</P>; <P ss="1" b="1">y luego
            vendrá</P> <P ss="1" b="1" u="1">a su</P> <P ss="1" b="1">Templo</P> <P ss="1" se="1" b="1" u="1">el Señor</P> a quien
            vosotros buscáis, y el ángel del pacto, a quien
            deseáis vosotros. He aquí viene, ha dicho el
            Dios de los ejércitos.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        A juzgar por lo aquí profetizado <P ss="1" b="1">se enviaría un
        mensajero previo, y luego el Mesías entraría</P>
        <P ss="1" b="1" u="1">personalmente</P>
        <P ss="1" b="1">en aquel Templo</P>, <P ss="1" b="1" u="1">no en otro</P>.
        Todos sabemos que Juan el Bautista, con el espíritu
        y la virtud de Elías, precedió a Jesús, preparando a
        las masas, que por siglos no habían visto un profeta,
        para el advenimiento de Jesús.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P b="1">¿Qué otro ser de estatura mesiánica entró en
            aquel Templo y fue precedido por un potente
            mensajero como Juan el Bautista?</P> <P ss="1" b="1" u="1">Ningún otro</P>.
        Por lo tanto, si Jesús no es el Mesías como opina la
        mayoría de los judíos hoy en día, entonces esta
        profecía falló miserablemente, cosa ridícula,
        absurda e increíble para un judío creyente.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P b="1">¿Qué otro personaje de estatura mesiánica,
            fuera de Cristo</P>, <P ss="1" b="1" u="1">penetró en aquel Templo</P>,
        <P ss="1" b="1" u="1">cuál otro ha sido precedido en suministerio por un
        mensajero precursor de la talla de Juan Bautista</P>,
        <P ss="1" b="1">y quién otro, además</P>, <P ss="1" b="1" u="1">reúne en su persona las
        características y circunstancias que según se
        anuncia en Daniel 9 e Isaías 52-53</P>, <P ss="1" b="1" u="1">iban a
        acompañar al Mesías?</P>
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1" u="1">Todo esto concuerda con lo dicho por el
            profeta Haggeo</P> en Hg 2:6-9. <P ss="1" b="1">También este
        profeta vaticinó que el Mesías iba a entrar en
        aquel Templo</P>, por lo cual la gloria de ese Templo
        iba a ser mayor que la del primero (el de Salomón),
        a pesar de que primero tuvo más riquezas. Siendo
        como fue el Segundo Templo, de menos
        importancia desde el punto de vista humano y con
        menos riquezas que el anterior, solamente se le
        puede atribuir mayor gloria (como dice Hg 2:6-9),
        porque lo visite “el Deseado de todas las gentes” y
        “<P b="1">el Señor a quien vosotros buscáis</P>”.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Por eso Dios dice en Hg 2:8 “Mía es la plata, y
        mío el oro”, como diciendo: si quisiera llenar de oro
        y plata este Segundo Templo no me costaría trabajo
        alguno; pero no será así, su mayor gloria consistirá
        en recibir al Mesías.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        A pesar de todas estas pruebas y toda esta
        claridad, hay ahora una serie de “sabios lingüistas”
        con muy sospechosas ínfulas de traductores
        “sinceros” y “objetivos”, que <P ss="1" b="1">dicen que la palabra
        “Deseado” que apareció por siglos en todas las
        traducciones, es incorrecta. Según ellos en su
        lugar debe aparecer la palabra “riquezas”</P>. Es
        decir, que en este pasaje en vez de decir “…el
        Deseado de todas las gentes…” debe decir “…las
        riquezas de todas las gentes…”.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        En su afán de “ecumenizar” la Biblia, están
        tratando de hacer ver que en vez de venir al
        Segundo Templo “el Deseado de todas las gentes”,
        que es lo que siempre ha dicho ese pasaje, <P ss="1" b="1">y lo que
        dice en hebreo</P>, lo que iba a venir a ese Segundo
        Templo serían “las riquezas de todas las gentes.”
        Se ve que quieren anular una profecía que
        demuestra fehacientemente que Jesucristo es el
        Mesías. Veamos.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Hg 2:6-9">
        <Verse verse="6">
            Porque así dice el Dios de los ejércitos:
            De aquí a poco aun <P ss="1" b="1">haré yo temblar los
            Cielos y la Tierra</P>, y la mar y la seca;
        </Verse>
        <Verse verse="7">
            y haré temblar a todas las gentes, y <P ss="1" b="1" u="1">vendrá el
            Deseado de todas las gentes</P>; <P ss="1" b="1">y henchiré esta
            casa de gloria</P>, ha dicho el Dios de los
            ejércitos.
        </Verse>
        <Verse verse="8">
            <P b="1">Mía es la plata, y mío el oro</P>, dice
            el Dios de los ejércitos.
        </Verse>
        <Verse verse="9">
            <P b="1">La gloria de
                aquesta casa postrera será mayor que la de
                la primera</P>, ha dicho el Dios de los ejércitos;
            y daré paz en este lugar, dice el Dios de los
            ejércitos.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Lean este pasaje en una versión ortodoxa antigua,
        escrita en hebreo y verán que es “el Deseado” y no
        “las riquezas”, lo que se menciona en la profecía.
        Pero aún sin tener que ir a comprobarlo en una
        versión arcaica ortodoxa, usando el más simple
        razonamiento, también podemos ver quién tiene la
        razón.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1" u="1">Primero</P>
        que todo hay que razonar que “el
        Deseado” <P ss="1" b="1" u="1">podía venir</P>
        <P ss="1" b="1">al Templo por sí mismo</P>;
        pero “las riquezas” <P ss="1" se="1" b="1" u="1">no podían venir</P> por sí mismas,
        las tenían que <P ss="1" b="1" u="1">traer</P>.
        Parece que a los que pretenden
        alterar la palabra “Deseado” se les olvidó cambiar
        el verbo “venir” por el verbo “traer”.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P b="1" u="1">Segundo</P>, si Haggeo, que vivió antes del
        nacimiento Cristo, <P ss="1" b="1">se refería a Jesús cuando dijo
        que el “Deseado” vendría al Templo, acertó con
        su profecía</P>; porque efectivamente, <P ss="1" b="1">el Mesías vino
        al Templo, y con su venida, hinchió de gloria el
        Segundo Templo</P>. Sin embargo, si como quieren
        hacer ver modernamente estos sospechosos
        “lingüistas”, la profecía de Haggeo <P ss="1" b="1">se refería a las
        riquezas de las gentes, entonces el profeta falló
        miserablemente</P>; porque las “riquezas de las
        gentes” ni fueron traídas, ni vinieron, ni hinchieron
        de gloria aquella casa, <P ss="1" se="1" b="1">ni el mundo se conmovió</P>
        por las riquezas del Templo.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">Fue Roma la que se llevó las riquezas</P> de las
        gentes de aquella época. Ese Templo fue destruido
        en el año 70 D.C., y jamás fueron traídas a ese
        Templo las riquezas de las gentes. Por tanto, si nos
        guiamos por esos sospechosos traductores y
        “expertos” en el idioma hebreo, tenemos que llegar
        a pensar que Haggeo falló, y también quien lo
        inspiró, lo cual es absurdo para cualquier creyente
        verdadero.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Sin embargo, si nos guiamos por los traductores
        anteriores al moderno ecumenismo, los que siempre
        tradujeron “el Deseado”, comprobaremos que la
        profecía se cumplió, porque:
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">a)</P> Vino el Deseado, es decir el Mesías, a ese
        Templo, antes de que lo destruyeran.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">b)</P> El mundo se conmovió con la venida de Cristo;
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">c)</P> Con su venida se hinchió de gloria aquel
        Templo que se estaba construyendo en el momento
        de la profecía, y al cual se refería el vaticinio de
        Haggeo, y
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">d)</P> Mayor fue la gloria del Segundo Templo que la
        del primero, porque a ese Templo vino el Mesías y
        al primero no. Y si no fue por la venida del Mesías
        al Segundo Templo, ¿en qué otra cosa fue la gloria
        del segundo mayor que la del primero, que fue
        construido por el gran rey Salomón, lleno de
        riquezas?
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P b="1" u="1">Tercero</P>, vemos que si este pasaje se traduce con
        la palabra “Deseado” (como siempre se tradujo),
        concuerda con Malaquías 3:1, que anuncia lo
        mismo. Sin embargo, traducido con la palabra
        “riquezas” no concuerda con ningún otro pasaje de
        la Biblia; resulta único e inconexo.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Mlq 3:1">
        <Verse>
            He aquí, yo envío mi mensajero, el cual
            preparará el camino delante de mí; y luego
            <P ss="1" se="1" b="1">vendrá a su Templo el Señor</P> a quien
            vosotros buscáis, y el ángel del pacto, a
            quien deseáis vosotros. He aquí viene, ha
            dicho El Dios de los ejércitos.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Siendo como fue el Segundo Templo, de menos
        importancia desde el punto de vista humano, y con
        menos riquezas que el Primer Templo, solamente se
        le puede atribuir mayor gloria, como dice el profeta
        Haggeo, porque lo visitara “el Deseado de todas las
        gentes” (Hg 2:7) y “el Señor a quien vosotros
        buscáis”, (Mlq 3:1).
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Por eso Dios dice en Hg 2:8 “Mía es la plata, y
        mío el oro”; como diciendo: si quisiera llenar de
        oro y plata este Segundo Templo no me costaría
        trabajo alguno; pero no será así, su mayor gloria
        consistirá en recibir dentro de él al Mesías.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P b="1" u="1">Cuarto</P>, el motivo de la fabricación de <P ss="1" se="1" b="1">ese cuento
        de hadas</P> es quitarle fuerzas a la profecía del
        Mesías. Ese cuento de hadas dice que el Segundo
        Templo fue construido por Herodes, o al menos que
        fue engrandecido por él, hasta el punto que lo hizo
        mayor y mejor que el de Salomón. Inventan este
        cuento de hadas para poder “demostrar” que el
        Segundo Templo fue mayor y más rico que el
        primero. Así tratan de lograr que la torsión de la
        profecía de Haggeo, concuerde con una inexistente
        “realidad”.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">Es absurdo pensar que Herodes</P> iba a poder
        gastar más en el Templo, y ponerle más riquezas,
        que un rey independiente y poderoso como
        <P ss="1" b="1">Salomón</P>. Herodes no podía dotar al Templo de más
        riquezas que Salomón, porque: <P ss="1" se="1" b="1">a)</P> era un reyezuelo
        de tercera categoría que sólo <P ss="1" se="1" b="1">gobernaba sobre</P> <P b="1" u="1">una
        pequeña sección</P> <P ss="1" b="1">de Judea</P>, <P ss="1" se="1" b="!">b)</P> era
        <P ss="1" b="1" u="1">un vasallo de Roma</P>,
        un reyezuelo que además tenía que enviar a
        Roma las recaudaciones, <P ss="1" se="1" b="1">c)</P> por el lado opuesto,
        Salomón poseía enormes riquezas, <P ss="1" se="1" b="1">gobernaba</P> <P b="1" u="1">todo</P>
        <P ss="1" se="1" b="1">el territorio de Israel</P> y naciones aledañas, y tenía
        varios reyes vasallos que le pagaban tributos.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Ese cuento de hadas que dice que Herodes puso
        en ese Templo más riquezas que Salomón en el
        primero, sólo lo traga quien no razone.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Además de todo eso, hay que recordar que <P ss="1" b="1">Dios
        vetó a David para que no construyera el Primer
        Templo</P>, porque <P ss="1" b="1">David había derramado mucha
        sangre</P>. Y David sufrió ese veto a pesar de que esas
        sangres por él derramadas fueron por lo general en
        guerras justas. Con todo y eso, Dios vetó a David
        para que no construyera el Primer Templo.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        ¿Podrían ustedes creer que Dios vetó a David,
        pero premió a Herodes, asesino de niños y adultos,
        profetizando Haggeo que él iba a construir un
        Templo más glorioso, más grande y mejor que el de
        Salomón? ¿Creen ustedes que Dios iba a basar la
        gloria del Segundo Templo en las riquezas y
        construcciones que hiciera un consumado asesino
        de hebreos? ¿Va Dios a vetar a David, un hebreo,
        pero va a aprobar a Herodes, que además de asesino
        era edomita y no hebreo?
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P b="1">Desgraciadamente hay muchos que son
            confundidos por estos “expertos” y les creen sus
            cuentos de hadas</P>. Es mentira que las riquezas de
        las naciones fueran a parar al Segundo Templo. Al
        contrario, fueron las riquezas del Segundo Templo
        las que fueron a parar a las naciones: especialmente
        a Roma, bajo el mando del general romano Tito
        Flavio Vespasiano.
    </Paragraph>

    <Section title="Resumen del capítulo 4">
        <Paragraph>
            Los profetas Malaquías
            y Haggeo vaticinaron que el Mesías entraría en el
            Segundo Templo. El único ser de estatura mesiánica
            que entró en aquel Templo fue Jesucristo, por lo
            tanto es lógico pensar que él es el Mesías,
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Incluso Malaquías dijo que antes del Mesías
            vendría un mensajero de Dios, lo cual se cumplió
            con Juan el Bautista. En cuanto a Haggeo, él dijo
            que la gloria de aquel segundo Templo que entonces
            se estaba construyendo, sería mayor que la del
            primero, porque allí entraría el Deseado de todas las
            gentes, o sea, el Mesías. Sólo a Jesucristo le viene
            bien esa profecía,
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            En cuanto a Herodes, un asesino, un reyezuelo
            vasallo de Roma, no podría construir un Templo
            mejor que el del gran rey Salomón. Si Dios le negó
            a David la construcción del Primer Templo, por las
            sangres que había derramado, no iba a concederle a
            un vil asesino como Herodes, la construcción de un
            templo mejor que el de Salomón, ni decirle a
            Haggeo que profetizara tal cosa.
        </Paragraph>
    </Section>
</Chapter>
