<Chapter chapter="5" title="Varias otras profecías">
    <Section title="El Mesías nacería en Belén. Jesucristo nació en Belén.">
        <Paragraph>
            Si alguien no quiere aceptar que el hecho de que
            Jesús naciera en Belén prueba que es el Mesías, por
            lo menos tiene que aceptar que el día que venga otro
            que se quiera endilgar el apelativo de “mesías”
            tiene que probar que nació en Belén. El único que
            hasta ahora ha cumplido esto y todas las demás
            condiciones, ha sido Jesús. Además, ¿qué otro ser
            de estatura mesiánica ha nacido en Belén?
        </Paragraph>

        <Cite cite="Miq 5:2">
            <Verse>
                Mas tú, Beth-lehem Efrata, pequeña para
                ser en los millares de Judá, de ti me saldrá el
                que será Señor en Israel; y sus salidas son
                desde el principio, desde los días del siglo.
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            Muchas otras pruebas hay, como esta, que
            algunos prefieren llamarlas pequeñas “coincidencias”,
            las cuales prueban que Jesucristo es el
            Mesías. Veamos otras.
        </Paragraph>
    </Section>

    <Section title="El salmo 22 profetiza sobre Jesucristo">
        <Paragraph>
            A través de la lectura del salmo 22 se pueden
            notar muchas similitudes con las cosas que
            acontecieron a Jesús; de donde se deduce que es
            una profecía sobre él.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            La primera es el versículo uno, que es semejante
            a la exclamación que ya crucificado, hace
            Jesucristo, como se ve en Mt 27:46.
        </Paragraph>

        <Cite cite="Sal 22:1">
            <Verse>
                Dios mío, Dios mío, ¿por qué me has
                dejado? ¿Por qué estás lejos de mi salud, y de
                las palabras de mi clamor?
            </Verse>
        </Cite>

        <Cite cite="Mt 27:46">
            <Verse>
                Y cerca de la hora de nona, Jesús exclamó
                con grande voz, diciendo: Eli, Eli, ¿lama
                sabachtani? Esto es: Dios mío, Dios mío,
                ¿por qué me has desamparado?
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            Estando Jesucristo en la cruz, habiendo cargado
            en sí mismo el pecado de todos nosotros, se
            convirtió en el ser más pecaminoso del universo.
            Por eso fue abandonado por Dios, que no soporta el
            pecado. De esa manera, al morir como el cordero
            del sacrificio, pagó los pecados de todos aquellos
            que acepten la redención que nos regala.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            La segunda similitud está en el versículo 8, que
            recuerda la burla que los príncipes de los
            sacerdotes, los escribas y los fariseos, hacían de
            Jesús en la cruz. Ellos le decían que si era verdad
            que Dios se complacía en él, que lo salvara ahora
            del tormento en que se veía (Mt 27:43).
        </Paragraph>

        <Cite cite="Sal 22:8">
            <Verse>
                Se remite a Dios, líbrelo; sálvele, puesto
                que en él se complacía.
            </Verse>
        </Cite>

        <Cite cite="Mt 27:43">
            <Verse>
                Confió en Dios; líbrele ahora si le quiere;
                porque ha dicho: Soy Hijo de Dios.
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            Si Dios lo libraba de la cruz, entonces él no
            moriría por nuestros pecados, y nosotros
            seguiríamos siendo condenados eternamente. Por
            eso Dios no lo libraba. Eso no lo entendían, o no lo
            querían entender sus enemigos.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            La tercera similitud se halla en el versículo 16
            de este salmo, donde se dice que horadaron sus
            manos y sus pies, lo cual es público y notorio que
            sucedió a Jesús. Ahora bien, la actual edición judía
            en castellano, de León Dujovne y Manasés y
            Moisés Konstantynowski, impresa por la Editorial
            S. Sigal, Corrientes 2854, Buenos Aires, República
            Argentina, no usa al traducir, la palabra “horadar”,
            sino que le añaden la palabra “atándome” que
            evidentemente no se halla en el original. Para esto
            también hay que buscar un judío sabra para que
            traduzca, y demostrar quién es el que tiene la razón.
            Pero sin llegar a buscar ayuda, basta darnos cuenta
            de que en dicha traducción amañada la palabra
            “atándome” se halla dentro de paréntesis, con lo
            cual nos indican que esa palabra no existía en el
            hebreo, sino que fue añadida por los traductores. En
            la versión antes mencionada el versículo 16 tiene el
            número 17.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            La cuarta similitud se haya en el versículo 18,
            (19 en dicha versión), donde dice que se
            repartieron su ropa, echando suertes sobre ella.
            Eso se cumplió en Jesús según lo narra Mt 27:35 y
            otros evangelios.
        </Paragraph>

        <Cite cite="Sal 22:18">
            <Verse>
                Partieron entre sí mis vestidos, y sobre mi
                ropa echaron suertes.
            </Verse>
        </Cite>

        <Cite cite="Mt 27:35">
            <Verse>
                Y después que le hubieron crucificado,
                repartieron sus vestidos, echando suertes;
                para que se cumpliese lo que fue dicho por el
                profeta: Se repartieron mis vestidos, y sobre
                mi ropa echaron suertes.
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            En resumen, los siguientes versículo de este
            salmo concuerdan con lo sucedido a Cristo:
        </Paragraph>

        <Cite wrap="true">
            <Verse>
                -Dios mío, Dios mío, ¿por qué me has
                dejado? (versículo 1)
            </Verse>
            <Verse>
                -Todos los que me ven, escarnecen de mí,
                estiran los labios, menean la cabeza,
                diciendo: Se remite a Dios, líbrelo; sálvele,
                puesto que en él se complacía.(7 y 8)
            </Verse>
            <Verse>
                -Porque perros me han rodeado, me ha
                cercado cuadrilla de malignos: Horadaron
                mis manos y mis pies. (16)
            </Verse>
            <Verse>
                -Partieron entre sí mis vestidos, y sobre mi
                ropa echaron suertes. (18)
            </Verse>
        </Cite>
    </Section>

    <Section title="Profecía de David sobre la resurrección de Jesucristo">
        <Paragraph>
            Veamos una profecía de David sobre la
            resurrección de Cristo, el Mesías, el Santo de Dios.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Dado que David era profeta, y dado que el cuerpo
            de David se corrompió en su sepulcro, este pasaje
            del salmo 16 tiene que ser una profecía del Mesías,
            pues no puede David estar hablando sobre sí
            mismo.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Lo que aquí se dice no puede referirse a David,
            pues su cuerpo se corrompió y quedó en el sepulcro.
            Sin embargo, el de Jesucristo no. Si leemos la
            historia de Jesús, veremos que resucitó al tercer día;
            no vio corrupción ni quedó en el sepulcro, pues
            subió al Cielo. Por lo tanto, esta es una profecía de
            la resurrección de Jesús. ¿Con los hechos de quién
            otro coincide tan perfectamente esta profecía?
        </Paragraph>

        <Cite cite="Sal 16:10">
            <Verse>
                Porque no dejarás mi alma en el sepulcro;
                ni permitirás que tu santo
                vea corrupción.
            </Verse>
        </Cite>
    </Section>

    <Section title="Veamos una profecía sobre los Reyes Magos">
        <Paragraph>
            Hay aquí dos referencias que bien claramente
            señalan al nacimiento de Cristo. En el versículo 2
            dice “la gloria de Dios nacerá en ti”. ¿Quién es la
            gloria de Dios, sino su Mesías? Después, en el
            mismo versículo 2, para que se vea que no es una
            metáfora dice: “sobre ti nacerá Dios y sobre ti será
            vista su gloria.”
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Por último, recuerda a los Reyes Magos, que eran
            príncipes gentiles, cuando dice: “andarán las gentes
            a tu luz y reyes al resplandor de tu nacimiento”.
            Efectivamente, aquellos príncipes gentiles siguieron
            la estrella de Belén, la luz que los guío a Jesús.
            ¿Quién otro que no sea Jesús, ha cumplido estas
            profecías?
        </Paragraph>

        <Cite cite="Isa 60:1-3">
            <Verse verse="1">
                Levántate, resplandece;que ha venido tu
                lumbre, y la gloria de Dios ha nacido sobre
                ti.
            </Verse>
            <Verse verse="2">
                Porque he aquí que tinieblas cubrirán la
                Tierra, y oscuridad los pueblos, mas sobre ti
                nacerá Dios, y sobre ti será vista su gloria.
            </Verse>
            <Verse verse="3">
                Y andarán las gentes a tu luz, y los reyes al
                resplandor de tu nacimiento.
            </Verse>
        </Cite>
    </Section>
</Chapter>