<Chapter chapter="8" title="Las genealogías y el sacerdocio">
    <Paragraph>
        En la ley de Dios era muy riguroso el mandato de
        que solamente los hijos de Aarón fueran sacerdotes
        en el Templo. Nadie que no fuera del linaje de
        Aarón podía oficiar de sacerdote, so pena de
        muerte. Incluso veremos en el libro de Esdras cómo
        en una ocasión, al no haber pruebas genealógicas de
        la descendencia aarónica de ciertos sacerdotes, éstos
        fueron echados del sacerdocio. Sin pruebas
        genealógicas fehacientes, ni sacerdotes ni levitas
        podían oficiar. <P ss="1" b="1">Aún en el caso de que por
        tradición se supusiera que ellos eran de correcta
        descendencia, se exigía prueba genealógica</P>.
        Veamos las exigencias de la ley de Dios dada por
        Moisés, para el sacerdocio. Fíjense específicamente
        en que era absolutamente prohibido que alguien
        ejerciera el sacerdocio si no era de la descendencia
        de Aarón.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Nm 1:51">
        <Verse>
            Y cuando el tabernáculo partiere, <P ss="1" b="1">los
            levitas lo desarmarán</P>; y cuando el
            tabernáculo parare, <P ss="1" b="1">los levitas lo armarán</P>;
            <P ss="1" b="1" u="1">y el extraño que se llegare, morirá</P>.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="Nm 3:4">
        <Verse>
            Mas <P ss="1" b="1">Nadab y Abiú murieron delante de
            Dios</P>, <P ss="1" b="1" u="1">cuando ofrecieron fuego extraño</P>
            <P ss="1" b="1">delante de Dios</P>, en el desierto de Sinaí; y no
            tuvieron hijos; y Eleazar e Ithamar ejercieron
            el sacerdocio delante de Aarón su padre.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="Nm 3:10">
        <Verse>
            Y constituirás a Aarón y a sus hijos, para
            que ejerzan su sacerdocio; y <P ss="1" b="1">el extraño que
            se llegare, morirá</P>.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="Nm 3:38">
        <Verse>
            Y los que acamparán delante del
            tabernáculo al oriente, delante del
            tabernáculo del testimonio al levante, serán
            Moisés, y Aarón y sus hijos, teniendo la
            guarda del santuario en lugar de los hijos de
            Israel; <P ss="1" b="1">y el extraño que se acercare, morirá</P>.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="Nm 16:35-40">
        <Verse verse="35">
            Y <P ss="1" b="1">salió fuego de Dios, y consumió los
            doscientos y cincuenta hombres que ofrecían
            el sahumerio</P>.
        </Verse>
        <Verse verse="36">
            Entonces Dios habló a
            Moisés, diciendo:
        </Verse>
        <Verse verse="37">
            Di a Eleazar, hijo de
            Aarón sacerdote, que tome los incensarios de
            en medio del incendio, y derrame más allá el
            fuego; porque son santificados.
        </Verse>
        <Verse verse="38">
            Los
            incensarios de estos pecadores contra sus
            almas. Y harán de ellos planchas extendidas
            para cubrir el altar. Por cuanto ofrecieron
            con ellos delante de Dios, son santificados; y
            serán por señal a los hijos de Israel.
        </Verse>
        <Verse verse="39">
            Y el
            sacerdote Eleazar tomó los incensarios de
            metal con que los quemados habían ofrecido;
            y extendiéronlos para cubrir el altar,
        </Verse>
        <Verse verse="40">
            <P b="1">en recuerdo a los hijos de Israel que</P>
            <P ss="1" b="1" u="1">ningún extraño que no sea de la simiente de Aarón</P>,
            <P ss="1" b="1">llegue a ofrecer sahumerio delante de Dios</P>,
            porque no sea como Coré, y como su séquito;
            según se lo dijo Dios por mano de Moisés.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="Nm 18:1-7">
        <Verse verse="1">
            Y Dios dijo a Aarón: <P ss="1" b="1">Tú y tus hijos, y la
            casa de tu padre contigo, llevaréis el pecado
            del santuario; y tú y tus hijos contigo
            llevaréis el pecado de vuestro sacerdocio</P>.
        </Verse>
        <Verse verse="2">
            Y
            a tus hermanos también, la tribu de Leví, la
            tribu de tu padre, hazlos llegar a ti, y júntense
            contigo, y servirte han; y tú y tus hijos
            contigo serviréis delante del tabernáculo del
            testimonio.
        </Verse>
        <Verse verse="3">
            Y guardarán lo que tú
            ordenares, y el cargo de todo el tabernáculo,
            <P ss="1" b="1" u="1">mas no llegarán a los vasos santos ni al
                altar, porque no mueran ellos y vosotros</P>.
        </Verse>
        <Verse verse="4">
            Se juntarán, pues, contigo, y tendrán el cargo
            del tabernáculo del testimonio en todo el
            servicio del tabernáculo; <P ss="1" b="1">ningún extraño se
            ha de llegar a vosotros</P>.
        </Verse>
        <Verse verse="5">
            Y tendréis la guarda
            del santuario, y la guarda del altar, <P ss="1" b="1">para que
            no sea más la ira sobre los hijos de Israel</P>.
        </Verse>
        <Verse verse="6">
            Porque he aquí yo he tomado a vuestros
            hermanos los levitas de entre los hijos de
            Israel, dados a vosotros en don de Dios, para
            que sirvan en el ministerio del tabernáculo
            del testimonio.
        </Verse>
        <Verse verse="7">
            Mas tú y tus hijos contigo
            guardaréis vuestro sacerdocio en todo
            negocio del altar, y del velo adentro, y
            ministraréis. Yo os he dado en don el servicio
            de vuestro sacerdocio; y <P ss="1" b="1">el extraño que se
            llegare, morirá</P>.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Habrán notado ustedes que con el mandamiento
        de Dios no se jugaba al jueguito de ver si yo soy o
        no descendiente de Aarón. El que se atreviera a
        usurpar ese ministerio, era castigado con la pena
        capital. Ese fue el motivo por el cual vemos en el
        libro de Esdras que en una ocasión, debido a que no
        había pruebas genealógicas, varios individuos
        fueron echados del sacerdocio.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        De la lectura del pasaje que más abajo presento,
        se da uno cuenta de <P ss="1" b="1">cuan estricta era la cuestión
        de ser descendientes</P> <P ss="1" b="1" u="1">probados</P>
        <P ss="1" b="1">de Aarón para
            poder ejercer el sacerdocio</P>. Aquí se ve que no era
        permitido a nadie ser sacerdote si no podía <P ss="1" b="1" u="1">probar</P>
        <P ss="1" se="1" b="1">sin lugar a dudas</P> su genealogía aarónica. No se
        admitía como “prueba” el simple testimonio de los
        conocidos, o el nombre que pudieran tener.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Tanto la gente relacionada en el versículo 60
        como los sacerdotes relacionados en el versículo 61
        tenían problemas de genealogías. Los sacerdotes del
        versículo 61 sin embargo, tenían mayores proble
        mas, porque por no encontrar las <P ss="1" b="1">genealogías que
        probaran</P> que eran de la descendencia de Aarón,
        <P ss="1" b="1">fueron echados del sacerdocio</P>, como se ve en el
        versículo 62.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Esd 2:59-62">
        <Verse verse="59">
            Y estos fueron los que subieron de Tel
            mela, Tel-harsa, Cherub, Addan, e Immer, <P ss="1" b="1">los
            cuales no pudieron mostrar la casa de sus
            padres, ni su linaje, si eran de Israel</P>.
        </Verse>
        <Verse verse="60">
            Los
            hijos de Delaía, los hijos de Tobías, los hijos
            de Necoda, seiscientos cincuenta y dos.
        </Verse>
        <Verse verse="61">
            <P b="1">Y de los hijos de los sacerdotes</P>: los hijos de
            Abaía, los hijos de Cos, los hijos de Barzillai,
            el cual tomó mujer de las hijas de Barzillai
            Galaadita, y fue llamado del nombre de ellas.
        </Verse>
        <Verse verse="62">
            <P b="1">Estos buscaron su registro de genealo
                gías, y no fue hallado</P>; <P ss="1" b="1" u="1">y fueron echados del
            sacerdocio</P>.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Como vemos, por no tener un registro de
        genealogías fueron echados del sacerdocio gente
        que según la tradición eran hijos de sacerdotes.
        Esta gente que tenían testigos vivos de ser hijos de
        Aarón, pero que no tenían la genealogía, gente que
        de buena fe creían que eran de la familia sacerdotal,
        no fueron admitidos. Es bueno hacer notar que estos
        que fueron echados del sacerdocio por no tener
        genealogías no eran gente cuyos antepasados se
        perdían en una lejana época, sino que eran gente
        cuyos padres y abuelos vivieron unos 70 años antes,
        cuando fue destruido el primer Templo. Sin
        embargo,ni aún así les permitieron ser sacerdotes, y
        a los que ya lo eran, los echaron del sacerdocio.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Pues bien, el Segundo Templo fue destruido por
        los ejércitos romanos hace casi dos mil años, y con
        él todas las genealogías y la nación. Nunca más
        hubo genealogías en Israel. Habiendo pasado casi
        dos mil años, no setenta años, es más que evidente
        que hoy en día <P ss="1" b="1" u="1">nadie</P>
        <P ss="1" b="1">tiene pruebas de ser de la
            descendencia de Aarón</P>.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Los aspirantes a sacerdotes del futuro tercer
        templo no sólo <P ss="1" se="1" b="1" u="1">no</P>
        tienen genealogías demostrativas
        de la autenticidad de su descendencia de Aarón,
        sino que ni siquiera pueden demostrar si son o no de
        Israel, pues su tradición se pierde en la niebla de los
        siglos. La gente que en el pasado se ha mezclado
        con el pueblo de Israel no se pueden detectar, sobre
        todo israelitas de las tribus de Simeón, Benjamín,
        Efraím, Manasés, etc., pero además egipcios,
        edomitas, romanos, sin olvidar los europeos en
        general que se han mezclado, a través de los siglos,
        con los judíos de hoy en día. Es decir, que no
        solamente hoy en día ningún judío sabe de que tribu
        él desciende, sino que ni siquiera sabe si desciende
        de alguno de los extranjeros que hace mil o dos mil
        años se mezclaron con los judíos. Siendo esto así,
        menos aún va a saber un judío de hoy en día si él es
        descendiente de Aarón. Y si nadie puede probar que
        desciende de Aarón, nadie puede ser sacerdote en
        un futuro tercer templo inventado por ellos, pero
        que no tiene respaldo divino como los otros dos
        anteriores.
    </Paragraph>

    <Section title="El futuro sacerdocio judío va a ser espurio, por cuanto no se tienen las genealogías">
        <Paragraph>
            Aún los que se apellidan “Cohen”, no pueden
            demostrar por medio de genealogías, que ellos de
            verdad son descendientes de Leví. Esos nombres
            pueden haber sido adoptados en siglos pasados, por
            mera conveniencia personal, por cualquier judío que
            fuera de cualquier otra tribu, o por cualquiera que,
            sin ser judío, hubiera podido infiltrarse entre ellos.
            Como antes vimos, los que tenían el nombre de
            Barzillai galaadita, y los otros, fueron echados del
            sacerdocio.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            <P se="1" b="1">Es evidente que todas estas contradicciones
                están gritándole al oído a cada judío</P> que no
            quiera tapárselos, que el Mesías, el Verdadero
            Cordero, ya vino. Esas contradicciones están
            demostrándoles que Jesucristo era el cordero
            simbolizado por los corderos de los diferentes ritos
            y ceremonias. Que él era el Mesías, y que
            rechazarlo es una afrenta a Dios.
        </Paragraph>
    </Section>

    <Section title="La ausencia del Templo es aviso de que Dios se apartaba de ellos">
        <Paragraph>
            En el pasaje que más abajo presento Dios advierte
            a la nación de Israel que si ellos se apartaban de Él,
            el Templo sería destruido. Por lo tanto, la ausencia
            del Templo indica que se apartaron de Dios.
        </Paragraph>

        <Cite cite="II Cr 7:19-20">
            <Verse verse="19">
                Mas si vosotros os volviereis, y dejareis
                mis estatutos y mis preceptos que os he
                propuesto, y fuereis y sirviereis a dioses
                ajenos, y los adorareis,
            </Verse>
            <Verse verse="20">
                yo los arrancaré de
                mi tierra que les he dado; <P ss="1" b="1" u="1">y esta casa que he
                santificado a mi nombre, yo la echaré de
                delante de mí</P>, <P ss="1" b="1">y la pondré por proverbio y
                fábula en todos los pueblos</P>.
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            El Primer Templo fue destruido por Nabuco
            donosor rey de Babilonia, porque Israel se apartó de
            Dios. <P ss="1" se="1" b="1">¿Cómo se apartó de Dios Israel?</P> Se apartó
            de Dios adorando imágenes. Los judíos volvieron
            del cautiverio babilónico, y por mandato de Dios
            construyeron el Segundo Templo. Como es lógico,
            para ese Segundo Templo también era válida la
            advertencia que se hace en el pasaje recién leído: si
            se volvían a apartar de Dios, también sería destruido
            ese Segundo Templo.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            <P b="1">Efectivamente</P>, el Segundo Templo fue también
            destruido, esta vez por Roma, una segunda
            Babilonia, porque los judíos se volvieron apartar de
            Dios. <P ss="1" se="1" b="1">¿Qué hicieron esta vez para apartarse de
            Dios?</P> Dios envió a Su Mesías, pero los judíos lo
            rechazaron apartándose así de Dios. En consecuen
            cia, el Segundo Templo también fue destruido, y los
            judíos volvieron a ser llevados cautivos, igual que
            cuando se apartaron de Dios cuando la destrucción
            del Primer Templo.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Si el apartarse de Dios no hubiera sido motivado
            por rechazar a Jesucristo como Mesías, entonces,
            ¿qué otro gran pecado cometió el pueblo judío, que
            Dios los castigó tan duramente, destruyendo el
            Segundo Templo y lanzándolos a una diáspora
            mucho mayor que la de los 70 años babilónicos? La
            ausencia del Templo y la prolongada diáspora,
            declaran sin palabras, pero muy seria y
            elocuentemente, que Jesucristo es el Mesías, el Hijo
            de Dios.
        </Paragraph>
    </Section>

    <Section title="Resumen del capítulo 8">
        <Paragraph>
            Por la misma razón de
            mezcla de otros pueblos con el pueblo de Israel, y
            por la ausencia de las genealogías, cosa que vimos
            en el capítulo anterior, es que hoy no puede saberse
            si uno que dice ser descendiente de Aarón, lo es en
            realidad. La ley de Moisés era sumamente estricta
            en lo que a no permitir que ejercieran de sacerdotes
            hombres que no pudieran probar por medio de las
            genealogías, que ellos descendían de Aarón. Por
            eso, como vimos anteriormente en Esd 2:59-62,
            fueron echados del sacerdocio gente que hacía
            solamente 70 años que habían perdido sus
            genealogías, aunque ellos alegaban ser
            descendientes de Aarón. Cuanto menos autorizados
            estarán para desempeñar el cargo de sacerdotes,
            gente que han perdido sus genealogías hace casi
            2000 años, aunque hayan adoptado el nombre de
            Cohen.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Todas estas contradicciones están gritándole al
            oído a todo el que no quiera tapárselos, que ya vino
            el Mesías, ya se sacrificó el Verdadero Cordero de
            Dios, que era simbolizado por los sacrificios del
            Templo, y por lo tanto, ya no hace falta Templo ni
            sacrificios ni sacerdotes. Cualquier templo o
            sacrificio que se establezca en Jerusalem será
            espurio y no gozará de las bendiciones de Dios, sino
            de la usurpación del antiCristo,
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Como antes vimos, la ausencia del Templo era
            una señal de que el pueblo judío se había apartado
            de Dios. El primer apartamiento de Dios fue
            castigado con la destrucción del Primer Templo por
            Nabucodonosor y la expulsión de su tierra por 70
            años, y su causa fue la idolatría. El segundo
            apartamiento de Dios ocurrió por haber rechazado
            al Mesías, al escogido de Dios, y fue castigado con
            la destrucción del Templo por los romanos y la
            expulsión de su tierra por casi 2000 años,
        </Paragraph>
    </Section>
</Chapter>