<Chapter chapter="2" title="La profecía de Daniel de las 70 semanas de años nos dice la época en que vendría el Mesías">
    <Paragraph>
        Una de las profecías que con más exactitud nos
        muestra que Jesucristo es el Mesías, es la de las
        setenta semanas de años. Esta profecía nos indica el
        tiempo que iba a transcurrir desde que Artajerjes dio
        a Nehemías el permiso para la reconstrucción de
        Jerusalem, hasta la venida del Mesías. Eso es lo que
        vamos a tratar en este capítulo.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Como que la palabra “semana” actualmente se
        usa solamente para nombrar un lapso de siete
        días, es imprescindible demostrar primero que en
        los días de Moisés y los profetas, la palabra también
        se utilizaba para nombrar un lapso de siete años.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Si vamos a leer Gn 29:27-28 veremos que en este
        pasaje se comprueba que, desde tiempos inmemo
        riales, uno de los significados bíblicos de la palabra
        “semana” era el de un período de siete años. Aquí
        se relaciona directamente, la palabra “semana”
        con un período de siete años. Es importante
        puntualizar esto, porque el significado este de la
        palabra “semana” es la clave para la interpretación
        de la profecía de las SetentaSemanas.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Después que Jacob fue engañado por su suegro
        cuando éste le dio por mujer a Lea en lugar de a
        Rachel, Labán le propuso a su yerno que trabajara
        “otra semana”,para darle también a Rachel.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Gn 29:27-28">
        <Verse verse="27">
            Cumple la semana de ésta, y se te dará también la otra, por el servicio que hicieres conmigo otros siete
            años.
        </Verse>
        <Verse verse="28">
            E hizo Jacob así, y cumplió la semana de aquélla, y él le dio a Rachel su hija por mujer.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Como vimos en el pasaje anterior, se le llama
        “semana” a un lapso de siete años. También en
        Levítico 25:8 vemos que se le llama “semana” a
        un período de siete años. Los que no han leído la
        Escritura ignoran que en ella se habla también de
        “semanas de años”. En el siguiente versículo vemos
        claramente que en ocasiones se llamaban
        “semanas” a períodos de siete años.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Lev 25:8">
        <Verse>
            Y te has de contar siete semanas de años,
            siete veces siete años; de modo que los días
            de las siete semanas de años
            vendrán a serte
            cuarenta y nueve años.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Vemos de nuevo en el recién leído versículo, que
        la palabra “semana” se usaba también para indicar
        un período de siete años. Sabido ya el antiguo uso
        de la palabra “semana” para indicar un período de
        siete años, vamos a leer la profecía contenida en el
        libro del profeta Daniel, capítulo nueve.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Al comenzar el capítulo vemos que Daniel está en
        busca de la voluntad de Dios, por lo cual oraba. De
        eso nos enteramos al leer el capítulo nueve, desde el
        versículo uno hasta el veintitrés, en el cual nos dice
        que se le apareció un ángel que le hizo la siguiente
        revelación. Analicen revelación, concienzudamente esta
        para que vean que solamente concuerda con Jesucristo.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Dn 9:24-27">
        <Verse verse="24">
            Setenta semanas están determinadas
            sobre tu pueblo y sobre tu santa ciudad, para
            acabar la prevaricación, y concluir el
            pecado, y expiar la iniquidad; y para traer la
            justiciade los siglos, ysellar la visióny la
            profecía, yungir al Santode los santos.
        </Verse>
        <Verse verse="25">
            Sepas pues y en tiendas,que desde la salida de
            la palabra para restaurar y edificar a
            Jerusalem hasta el Mesías Príncipe, habrá
            siete semanas, y sesenta y dos semanas. Se
            tornará a edificar la plaza y el muro en
            tiempos angustiosos.
        </Verse>
        <Verse verse="26">
            Y después de las
            sesenta y dos semanas sequitará la vida al
            Mesías, y no por sí; y el pueblo de un
            príncipe que ha de venir, destruirá la ciudad
            y el santuario. Con inundación será el fin de
            ella, y hasta  el fin de la guerras erá talada
            con asolamientos.
        </Verse>
        <Verse verse="27">
            Y en otra semana
            confirmará el pacto a muchos,y a la mitad de
            la semana hará cesar el sacrificio y la
            ofrenda; después, con la muchedumbre de
            las abominaciones será el desolar, y esto
            hasta una entera consumación; y se
            derramará la ya determinada sobre el pueblo
            asolado.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        De este importantísimo pasaje de la profecía de
        Daniel sacamos en conclusión que Dios le estaba
        revelando al profeta, que el pueblo judío pasaría por
        tres períodos distintos.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        El primer período era de siete semanas,osea,
        49 años, durante el cual se tornaría a edificar la
        plaza y el muro en tiempos angustiosos. Esto
        ocurrió en épocade Nehemías; basta leer este libro
        para comprobarlo.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        El segundo período era de sesenta y dos
        semanas, o sea, 434 años, que sumado con el
        primer período formaban 483 años (49 + 434 = 483).
        Después de esos 483 años vendría el Mesías como
        dice el versículo 25, y después de su venida se le
        quitaría la vida, como dice el versículo 26, en forma
        clarísima, y luego de eso la ciudad de Jerusalem y
        su Templo serían destruidos.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        De la lectura de esta profecía de Daniel sacamos
        en consecuencia que:

        a) Dios tenía determinado un período de 70
        semanas de años para el pueblo de Israel.

        b) El Mesías llegaría 483 años después de que se
        diera la orden de restaurar a Jerusalem.

        c) Al Mesías lo matarían después de ese período
        de tiempo, es decir, después de los 483 años
        posteriores a la orden de restaurar a Jerusalem.

        d) Después de que se le quitara la vida al Mesías,
        la ciudad de Jerusalem y el Templo, serían
        destruidos, como ocurrió con Tito Flavio, hijo del
        emperador Vespasiano.

        e) Luego de estos dos períodos que suman 69
        semanas de años, todavía quedaría un futuro
        período de una semana de años, en el que Israel
        volvería a ser parte de la profecía de Dios.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Esos son los siete años finales de la historia del
        mundo. Los primeros tres años y seis meses de ese
        período final de siete años, se distinguirán por la
        aparición de lo que la profecía del Apocalipsis, (en
        el Nuevo Testamento), denomina “los dos testigos”.
        Estos dos testigos son dos profetas de Dios que
        harán maravillas, al igual que en los tiempos
        antiguos hacía Elías. Luego de estos primeros tres
        años y medio, surgirá el antiCristo, durante los
        cuarenta y dos meses restantes (tres años y medio).
        Este personaje matará a los dos testigos de Dios, y
        hará creer que él es el mesías, para luego exigir que
        lo adoren, porque él es dios, y exigirá que se
        marquen con el número 666, lo cual muchos
        aceptarán.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        ¿Cuándo comienzan a contarse los 483 años?
        Sabido ya en resumen qué es lo que la profecía de
        Daniel dice, vamos a demostrar ahora cómo esta
        profecía del Mesías se cumple en Jesucristo. Para
        saber cuándo se cumplen los 483 años, tenemos
        primero que saber cuando comienza ese período.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Según la propia profecía de Daniel, desde la
        salida de la palabra para restaurar y edificar a
        Jerusalem hasta el Mesías Príncipe, habría siete
        semanas, y sesenta y dos semanas, que hacen un
        total de 69 semanas de años. Por lo tanto, vayamos
        a enterarnos en la misma Escritura, cuándo fue dada
        esa orden.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Este pasaje de Neh 2:1-6 es uno de los más
        importantes en las profecías sobre el Mesías. En la
        fecha dada en él se basa el comienzo del cómputo
        de la profecía de las setenta semanas de años que
        se hace en Dn 9:24-27. Ambos pasajes unidos son
        un magnífico argumento para probar a los judíos
        que Cristo es el Mesías en su Primera Venida; y a
        los ateos, que la Biblia es un libro de Dios. Veamos.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Al comenzar este capítulo dos de Nehemías,
        vemos que este personaje se halla en el año 20 del
        reinado de Artajerjes. En ese momento aún
        Jerusalem estaba destruida a consecuencia del sitio
        que a ella puso Nabucodonosor en época de
        Sedequías rey de Judá. Esto lo sabemos por lo dicho
        en Neh 1:3 y lo pormenorizado por Nehemías al rey
        Artajerjes en 2:3-5. En estos versículos se evidencia
        que:
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        a) la gente que vivía en Jerusalem estaba en gran
        mal y afrenta, debido a que los muros de la ciudad
        estaban derribados y sus puertas quemadas;
        b) la ciudad estaba desierta, es decir poca gente
        habitaba en ella, esto se confirma en Neh 11:1-2
        donde vemos una especie de leva compulsoria para
        reclutar habitantes para Jerusalem;
        c) Nehemías pide al rey directamente, que lo
        envíe a reedificar a Jerusalem, lo cual es señal cierta
        de que aún no estaba reedificada. Además,
        comprobamos allí, que en ese momento se estaba
        dando a Nehemías, por parte del rey Artajerjes,
        la orden de reedificarla así como la autoridad y
        los medios para hacerlo.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Por todo lo anteriormente dicho, no cabe la más
        mínima duda de que “la salida de la palabra para
        restaurar y reedificar a Jerusalem” tuvo lugar el
        año 20 del rey Artajerjes.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Neh 1:1-3">
        <Verse verse="1">
            Palabras de Nehemías, hijo de Hacha
            lías. Y acaeció en el mes de Chisleu, en el
            año veinte, estando yo en Susán, capital del
            reino,
        </Verse>

        <Verse verse="2">
            que vino Hanani, uno de mis
            hermanos, él y ciertos varones de Judá, y les
            pregunté por los judíos que habían escapado,
            que habían quedado de la cautividad, y por
            Jerusalem.
        </Verse>

        <Verse verse="3">
            Y me dijeron: El residuo, los que
            quedaron de la cautividad allí en la
            provincia, están en gran mal y afrenta, y el
            muro de Jerusalem derribado, y sus puertas
            quemadas a fuego.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        El pasaje recién leído nos demuestra que en el año
        20 del rey Artajerjes, todavía Jerusalem estaba
        destruida, sin muros ni puertas para defenderse.
        Veamos ahora cómo fue en este año 20 de
        Artajerjes, que éste da la orden de restaurar a
        Jerusalem.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Neh 2:1-6">
        <Verse verse="1">
            Y fue en el mes de Nisán, en el año veinte
            del rey Artajerjes, que estando ya el vino
            delante de él, tomé el vino, y dilo al rey. Y
            como yo no había estado antes triste en su
            presencia,
        </Verse>
        <Verse verse="2">
            díjome el rey: ¿Por qué está
            triste tu rostro, pues no estás enfermo? No es
            esto sino quebranto de corazón. Entonces
            temí en gran manera.
        </Verse>
        <Verse verse="3">
            Y dije al rey: El rey
            viva para siempre. ¿Cómo no estará triste mi
            rostro, cuando la ciudad, casa de los
            sepulcros de mis padres, está desierta, y sus
            puertas consumidas del fuego?
        </Verse>
        <Verse verse="4">
            Y me dijo el
            rey: ¿Qué cosa pides? Entonces oré al Dios
            de los Cielos,
        </Verse>
        <Verse verse="5">
            y dije al rey: Si al rey place, y
            si agrada tu siervo delante de ti, que me
            envíes a Judá, a la ciudad de los sepulcros
            de mis padres, y la reedificaré.
        </Verse>
        <Verse verse="6">
            Entonces el
            rey me dijo, (y la reina estaba sentada junto
            a él): ¿Hasta cuándo será tu viaje, y cuándo
            volverás? Y plugo al rey enviarme, después
            que yo le señalé tiempo.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Pero no solamente el rey Artajerjes da la orden,
        sino que también da autoridad a Nehemías, soldados
        y recursos para llevar a cabo la obra, como podemos
        leer en el libro de Nehemías.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Neh 2:7-9">
        <Verse verse="7">
            Además dije al rey: Si al rey place,
            dénseme cartas para los gobernadores de la
            otra parte del río, que me franqueen el paso
            hasta que llegue a Judá;
        </Verse>
        <Verse verse="8">
            y carta para Asaf,
            guarda del bosque del rey, a fin que me dé
            madera para enmaderar los portales del
            palacio de la casa, y para el muro de la
            ciudad, y la casa donde entraré. Y me lo
            otorgó el rey, según la benéfica mano de Dios
            sobre mí.
        </Verse>
        <Verse verse="9">
            Y vine luego a los gobernadores
            de la otra parte del río, y les dí las cartas del
            rey. Y el rey envió conmigo capitanes del
            ejército y gente de a caballo.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Como hemos visto, la orden para la restauración
        de Jerusalem fue dada el año 20 del rey Artajerjes.
        Por otra parte Dn 9:25-26 dice claramente que
        desde la salida de la palabra para restaurar a
        Jerusalem hasta el Mesías, transcurrirían dos
        períodos, uno de 7 semanas y otro de 62 semanas, o
        sea, 69 semanas de años, lo cual representaba 483
        años.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Dn 9:25-26">
        <Verse verse="25">
            Sepas pues y entiendas, que desde la
            salida de la palabra
            para restaurar y edificar
            a Jerusalem hasta el Mesías Príncipe,
            habrá siete semanas, y sesenta y dos semanas; se
            tornará a edificar la plaza y el muro en
            tiempos angustiosos.
        </Verse>
        <Verse verse="26">
            Y después de las
            sesenta y dos semanas se quitará la vida al
            Mesías, y no por sí; y el pueblo de un
            príncipe que ha de venir, destruirá a la
            ciudad y el santuario; con inundación será el
            fin de ella, y hasta el fin de la guerra será
            talada con asolamientos.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Si ahora vamos a la Enciclopedia británica, XV
        Edición 1977, Micropaedia, volumen I, página 549,
        veremos que el rey Artajerjes I que aquí se
        menciona como dando la “palabra para restaurar y
        edificar a Jerusalem”, reinó desde el año 465 al 425
        a.C. Si este monarca comenzó a reinar en el año 465
        a.C., el año veinte de su reinado sería el 445 a.C. Ya
        sabemos que la cronología, tanto la bíblica como la
        histórica, no es muy exacta, pero aún así podemos
        basarnos en ella para encontrar la verdad.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Pues bien, si desde el año 20 de Artajerjes (445
        a.C.) hasta el Mesías, iban a transcurrir 483 años,
        hagamos los cálculos y veremos que venimos a
        caer en el año 38 después de Cristo. Es decir que
        aún con la inexactitud de la cronología, el cómputo
        nos hace llegar a la época de Jesucristo.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Pudiera algún aferrado alegar que el cómputo
        cae en el año 38 y no en el 33, cuando Cristo fue
        crucificado; ni en el año cero, cuando nació Jesús.
        Pero eso es irrelevante por dos razones:
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        a) porque por ser inexacta la cronología, esos 5
        años no son gran diferencia; incluso la cronología
        actual tiene 4 años de error y,
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        b) en toda aquella época no surgió otro ser de
        estatura mesiánica,aparte de Jesucristo.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Es decir, que nuestro problema no es tratar de ver
        a cual de tres o cuatro personajes contemporáneos
        unos de otros en aquella época, le sienta mejor la
        cronología profética. Si hubiera habido otro
        “mesías” con la estatura religiosa de Cristo, pudiera
        haber dudas; pero no, él fue el único en todo aquel
        período. Es lógico pues que el plazo se cumplía en
        él aunque a esta distancia en el tiempo, exista una
        pequeña inexactitud en el cómputo. Es decir, que
        los creyentes en las Escrituras Hebreas tienen dos
        alternativas: a) o Cristo es el Mesías en su Primera
        Venida, o b) el profeta Daniel falló miserable
        mente en su predicción, cosa que un creyente
        consideraría blasfema.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Una vez visto todo esto, podemos decir que
        cualquier ateo honesto que quiera razonar sobre
        el asunto, que tenga interés en investigar la verdad,
        tiene que darse cuenta de que ahí tiene una prueba
        del origen divino de la Biblia. Los dos pasajes que
        prueban que Jesús cumple la profecía hecha sobre el
        Mesías, pertenecen al Antiguo Testamento, o sea,
        pertenecen a lo que los judíos admiten y
        administran. No puede existir en un ateo la
        sospecha de que esos dos pasajes fueron
        “arreglados” para que concordaran con
        Jesucristo, puesto que: 1) los judíos ortodoxos no
        “arreglan” la Escritura; y 2) porque aún en el caso
        de “arreglarla”, jamás la arreglarían para demostrar
        que Jesucristo es el Mesías.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Por lo tanto, si las pruebas de que el advenimiento
        de Cristo estaba profetizado con exactitud,
        descansan en pasajes que no pueden haber sido
        arreglados, es justo pensar que la profecía esa se
        cumplió. Y si a 483 años vista se profetiza un
        evento singular, y más bien único, hay que llegar
        a la conclusión de que el libro que lo contiene no
        es, y no puede ser, de inspiración humana.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Si un ateo desea más pruebas de que la Biblia es
        el Libro de Dios, puede leer mi libro “Las Cuatro
        Últimas Potencias Mundiales” que se halla en mi
        website www.bibleserralta.com. En él se demuestra
        con pruebas ajenas a la Biblia, que la profecía del
        capítulo 7 del libro bíblico de Daniel Profeta se está
        cumpliendo actualmente. En esa profecía, hecha
        hace casi 3,000 años se dice que las últimas cuatro
        potencias del mundo serían Inglaterra, Rusia, China
        y la Unión Europea.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Volvamos al tema. Recuérdese que lo de
        Artajerjes fue un permiso oficial respaldado por
        fuerzas del ejército (Neh 2:9), para reedificar a
        Jerusalem, y no para reedificar el Templo, que ya
        había sido mandado a reedificar por Ciro mucho
        antes (Esd 1:1-4). Además, fue Artajerjes el que,
        además de permiso y tropas, dio materiales de
        construcción para reedificar la ciudad y la muralla
        como ya vimos en Neh 2:8-9.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Como para confirmarnos el doble uso de la
        palabra “semana”, vemos que un poquito más
        adelante en el mismo libro de Daniel, éste aclara
        que las otras semanas de las que allí él habla, son
        semanas de días. Tal vez, sabiendo que antes había
        hablado de semanas de años, se cree obligado aquí a
        aclarar que son semanas de días, para evitar
        confusiones. Veamos.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Dn 10:3">
        <Verse>
            No comí pan delicado, ni entró carne ni
            vino en mi boca, ni me unté con ungüento,
            hasta que se cumplieron tres semanas de
            días.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Además de todos estos obvios datos y
        razonamientos que nos demuestran que era
        costumbre hablar de semanas de años, podemos
        darnos cuenta de que cualquier judío que crea en el
        Antiguo Testamento como palabra de Dios, tiene
        que concluir que si en la profecía de las 70 semanas
        se refiriera a semanas de días, entonces la profecía
        no se hubiera cumplido. Digo esto, porque año y
        pico (setenta semanas) después de comenzada la
        reedificación de Jerusalem no la volvieron a
        destruir. Como que cualquier creyente verdadero
        sabe que las profecías de Dios no fallan, es
        necesario aceptar que se tiene que estar refiriendo a
        semanas de años. Efectivamente, más de 483 años
        después de su reconstrucción fue destruida la ciudad
        y el santuario; prueba de que se trataba de semanas
        de años.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Para resumir, vamos a situarnos mentalmente en
        aquel período de la historia hebrea que se vivió 483
        años después del día en que fue dada la orden de
        reedificar y restaurar a Jerusalem. Durante todo ese
        período no se levantó otro ser de estatura mesiánica
        aparte de Jesucristo. Nadie puede mostrar un
        profeta, un sumo sacerdote, un caudillo, ni
        ningún otro personaje que cumpla la profecía de las
        setenta semanas, como la cumplió Jesús. ¿Por qué
        pues no aceptar a Cristo como Mesías? ¿Por lo que
        puedan decir o pensar tus amigos? Lo malo es lo
        que pueda pensar Dios cuando te presentes ante Él y
        te pregunte que por qué no creíste a Su palabra, y
        por qué amaste más la aprobación de tus amigos,
        que la aprobación de tu Padre Dios.
    </Paragraph>

    <Section title="Resumen del capítulo 2">
        <Paragraph>
            La profecía de las
            setenta semanas de años, en el libro de Daniel,
            capítulo 9, nos muestra certeramente cuándo había
            de venir el Mesías. Los dos pasajes de Gn 29:27-28
            y Lv 25:8 nos muestran cómo en la época bíblica la
            palabra semana se usaba también para indicar un
            lapso de siete años. Luego, en Dn 9:24-27 vemos
            cómo el profeta Daniel anunció que el Mesías
            vendría 69 semanas de años, o sea, 483 años
            después que saliera la orden de restaurar a
            Jerusalem. Luego de este lapso matarían al Mesías,
            y luego el Templo sería destruido, y también la
            ciudad de Jerusalem. Sin embargo, quedaba una
            semana de años para el futuro, en la que Dios
            volvería a manifestarse a Israel. De los 7 años de la
            última semana, los primeros 3½ años Dios se
            manifestaría por medio de los dos testigos que
            describe en el Nuevo Testamento en el libro
            Apocalipsis. Uno de esos dos profetas pudiera ser
            Elías. No hay que olvidar que según el profeta
            Malaquías, al final de los tiempos volvería Elías.
            Durante la segunda mitad de esa semana (3½ años)
            reinará el antiCristo, que impondrá su número 666,
            y que será aceptado por muchos y rechazado por
            otros,
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Vimos después en Neh 2:1-6 que el rey
            Artajerjes, en el año 20 de su reinado, dio la orden
            de restaurar a Jerusalem y le dio a Nehemías la
            autoridad y los medios para hacerlo. Sabiendo que
            según la Enciclopedia el año 29 de este rey es
            aproximadamente el año 445 antes de Cristo, es
            fácil darnos cuenta de que 483 años después viene a
            caer en el año 38 de nuestra era cristiana. El único
            ser de estatura mesiánica que se levantó durante ese
            lapso, fue Jesucristo. Hay que tener ganas de no
            creer, para no aceptar esta prueba,
        </Paragraph>
    </Section>
</Chapter>