<Chapter chapter="9" title="¿Es Jesucristo el Hijo de Dios?">
    <Paragraph>
        Todo el salmo 2 nos convence, <P ss="1" b="1">sin lugar a dudas,
        de que se describe al Mesías</P>. Entre otras cosas
        porque los versículos 8 y 9 dan a entender que su
        reino se extiende a todas las gentes y no sólo a Sión.
        Este salmo enseña que Dios tiene un hijo
        (versículos 7 y 12); que ese hijo es el Mesías, el
        que ha de reinar en Sión (versículos 6-9); y que
        hay que servir tanto a Dios como a Su Hijo
        (versículos 11 y 12).Veamos.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Sal 2:1-12">
        <Verse verse="1">
            ¿Por qué se amotinan las gentes, y los
            pueblos piensan vanidad?
        </Verse>
        <Verse verse="2">
            Estarán los reyes
            de la Tierra, y príncipes consultarán unidos
            <P ss="1" se="1" b="1">contra Dios</P>, <P ss="1" b="1" u="1">y contra su ungido</P>, diciendo:
        </Verse>
        <Verse verse="3">
            Rompamos sus coyundas, y echemos de
            nosotros sus cuerdas.
        </Verse>
        <Verse verse="4">
            El que mora en los
            Cielos se reirá; el Señor se burlará de ellos.
        </Verse>
        <Verse verse="5">
            Entonces hablará a ellos en su furor, y los
            turbará con su ira.
        </Verse>
        <Verse verse="6">
            Yo empero he puesto mi
            rey sobre Sión, monte de mi santidad.
        </Verse>
        <Verse verse="7">
            Yo
            publicaré el decreto: Dios me ha dicho:
            <P ss="1" b="1" u="1">Mi hijo eres tú; Yo te engendré hoy</P>.
        </Verse>
        <Verse verse="8">
            <P b="1">Pídeme, y
                te daré por heredad las gentes, y por
                posesión tuya los términos de la Tierra.</P>
        </Verse>
        <Verse verse="9">
            <P b="1">Quebrantarlos has con vara de hierro; como
                vaso de alfarero los desmenuzarás.</P>
        </Verse>
        <Verse verse="10">
            Y ahora, reyes, entended; admitid corrección,
            jueces de la Tierra.
        </Verse>
        <Verse verse="11">
            Servid a Dios con
            temor, y alegraos con temblor.
        </Verse>
        <Verse verse="12">
            <P b="1">Besad al Hijo, porque no se enoje</P>,
            y perezcáis en el
            camino, cuando se encendiere un poco su
            furor. Bienaventurados todos los que en él
            confían.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Como se ve, desde la remota antigüedad, antes del
        Nuevo Testamento, ya se sabía que existía un Hijo
        de Dios, cosa que niegan los musulmanes. En el
        versículo 2 del pasaje recién leído vemos que se
        está hablando del Mesías, y en el versículo 7, a ese
        Mesías Dios le dice “mi Hijo eres tú”.En el 8 y el 9
        le promete que le va a dar el poder sobre toda la
        Tierra, para terminar en el versículo 12 diciendo
        que besen al Hijo. Se hace evidente que desde la
        más remota antigüedad del Antiguo Testamento, se
        sabe que Dios tiene un Hijo, un ser especial que
        tiene todas las características de un Hijo Unigénito.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Algo parecido a esto puede sacarse en consecuencia
        cuando refiriéndose a Dios dice en Proverbios 30:4
        "....¿Cual es su nombre y el nombre de su hijo, si
        sabes?" Esto de Prv 30:4 concuerda con Sal 2:7 donde
        dice: "El Señor me dijo: <P ss="1" b="1" u="1">mi hijo eres tú</P>".
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Aquí se declara que el Creador tiene un hijo, un
        particular y especial hijo; no una cualquiera de sus
        criaturas a la que pudiera llamársele hijo. Es bueno
        también notar que en el versículo uno de este capítulo
        de Proverbios se nos dice que esto es una profecía,
        o sea, algo inspirado por Dios.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P b="1">Yo nunca me he conformado con leer toda la Biblia muchas
            veces</P>, sino que además, en esas muchas veces que la he
        leído he tratado de leer el mayor número de traducciones
        diferentes. Así he leído <P ss="1" b="1" u="1">la versión antigua de Reina-Valera</P>,
        (que es la mejor); he leído <P ss="1" se="1" b="1" u="1">la de Scío de San Miguel</P>
        (que de las católicas es la mejor); he leído <P ss="1" b="1" u="1">la de Nácar-Colunga</P>;
        <P ss="1" b="1" u="1">la copia fotográfica de la traducción de Casiodoro
            de Reina solo</P>, antes de la revisión de Cipriano Valera,
        que fue impresa en 1573; <P ss="1" b="1" u="1">la traducción de Torres Amat</P>;
        <P ss="1" se="1" b="1" u="1">lacopia fotográfica del original de la versión de Cipriano
        de Valera</P> impresa en 1602; he leído <P ss="1" b="1" u="1">la de Reina-Valera
        impresa en 1855</P>; <P ss="1" b="1" u="1">la versión de los ruselistas</P>; <P ss="1" b="1" u="1">la New American
        Standard</P>, en inglés; <P ss="1" b="1" u="1">la traducción de King James</P>,
        también en inglés, que es la mejor de las de habla inglesa;
        la <P ss="1" b="1" u="1">New King James Versión</P>. la llamada <P ss="1" b="1" u="1">versión moderna</P>;
        <P ss="1" se="1" b="1" u="1">el Antiguo Testamento judío</P> traducido al español por rabinos;
        <P ss="1" b="1" u="1">la versión del 60 de Reina-Valera</P>; <P ss="1" b="1" u="1">la Chronological Bible</P>;
        y no recuerdo ahora cuantas
        otras versiones, sin contar las veces que he repetido
        la lectura de las versiones antes mencionadas. Y
        cuando digo que leí esas versiones estoy diciendo
        que las leí como siempre hago, desde Génesis hasta
        Apocalipsis, sin saltar nada. Esto sin contar los
        libros “sagrados” del adventismo, los mormones, la
        World Wide Church de Armstrong, los de los
        ruselistas, el Corán, etc..
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Lo que quiero decir al mencionar todo esto, es que
        no soy una persona de perspectiva estrecha. No soy
        de aquellos que todo lo ven a través de la hendija
        por la que les permite atisbar su secta. Yo no
        pertenezco a ninguna secta, ni soy una persona que
        sólo sabe lo que leyó en la traducción de la Biblia
        que autoriza su secta, por cuanto he leído las
        traducciones de la Biblia de todas.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">Precisamente por haberlo hecho es por lo que</P>
        tengo conocimiento y fuerza moral para recomendarles
        la Antigua versión de Reina-Valera como la
        mejor que existe. <P ss="1" se="1" b="1">Por haber leído todas esas
        versiones es que puedo decir que en ellas hay
        errores; pocos en unas y muchos en otras, y que</P>
        hay hasta alteraciones voluntarias. <P ss="1" b="1">Ese es el caso de
        la versión judía al español de León Dujovne,
        Manasés y Moisés Konstantynowski, impresa
        por la Editorial S. Sigal, Corrientes 2854, Buenos
        Aires, República Argentina</P>.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Como todos los sectarios deshonestos, la versión
        judía al castellano mantiene la pureza de la Biblia
        en todo aquello que no sea una franca contradicción
        a sus dogmas. Pero cuando llega a aquellos pasajes
        que clara e inequívocamente señalan a Jesucristo
        como el Mesías, los distorsionan, omiten o
        “explican”.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P b="1">Tal es el caso con Sal 2:12. En el versículo once
            de la versión Reina-Valera, hablando de Dios
            dice: “Servid a Dios con temor y alegraos con
            temblor. Besad al Hijo (dice el comienzo del
            doce) porque no se enoje....”. Como vemos, esta
            es una clara y abierta referencia al Hijo de Dios</P>;
        un respaldo absoluto y total al concepto de que Dios
        tiene un hijo. Este es un concepto que los judíos y
        los musulmanes niegan tozudamente.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Para no dar su “brazo a torcer”, en la traducción
        judía al castellano antes mencionada, ellos omiten la
        frase “Besad al Hijo”, y la sustituyen por la espuria
        frase “Armaos de pureza”. Esta falsificación de las
        Sagradas Escrituras ellos la hacen a sabiendas, no es
        un error. Son falsarios que engañan a aquellos que
        confían en ellos como traductores, y por cuya
        canallada tendrán que dar cuenta el día del juicio.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P b="1">Pero ahora cabría preguntarme a mí: “Y cómo
            tú, que no sabes hebreo</P>, puedes saber cuál de los
        dos traductores tiene la razón? ¿Cómo te atreves a
        ‘juzgar’ a tu prójimo?”
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Cuando yo llego a una conclusión en contra de lo
        sostenido por “A”, no lo hago basado en lo que me
        dice “B” que es antagonista de “A”, sino en lo
        mismo que dice “A”. Dios es muy grande y
        poderoso y no se ha dejado sin testimonio <P ss="1" b="1">de la
        verdad ni aún en las Biblias arregladas y
        amañadas. ¡¡Hasta la Biblia traducida por los
        ruselistas, que está alterada desde el Génesis
        hasta el Apocalipsis, da testimonio contra ellos
        mismos, contra sus propias doctrinas!!</P>
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Como que en el caso de la traducción judía, yo no
        sabía hebreo, tuve que elaborar una solución. Yo
        tenía una edición del Antiguo Testamento en
        hebreo, (la versión impresa en Israel por la editorial
        “Sinaí Publishing”, de Tel Aviv) así que tomé una
        fotocopia de ese salmo de una página del libro. Esa
        copia la llevé a un amigo hebreo, un científico
        especializado en biofísica, un judío sabra, nacido y
        criado en Israel, que trabajaba conmigo, y le pedí
        que me tradujera aquellas palabras del versículo 12.
        Mi amigo hebreo, que hablaba y leía el idioma
        hebreo como su lengua materna, y el inglés como el
        idioma adquirido, me contestó en este último, que
        era el idioma común en que nos comunicábamos
        nosotros: <P ss="1" b="1">“Here says: Kiss the son”. O sea, que
        traducido al español lo que me dijo fue: “Aquí
        dice: besad al hijo”</P>.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Lo que estos traductores habían modificado para
        traducirlo al español, el rabinato no se había
        atrevido a modificarlo en el hebreo. ¿Por qué? El
        alto clero de todas la sectas, los directores de las
        sectas erradas, no están dispuestos a decir la verdad
        a las ovejas de las que trasquilan la lana. Por otra
        parte, el creyente en general es moroso para leer la
        Biblia, lo mismo el cristiano que el judío. Pero
        menos aún la va a leer en un idioma que él no
        conoce. Por eso al traducirlo al idioma corriente del
        país en que viven, lo modifican, pero en el idioma
        desconocido, en el idioma que sólo conocen los
        rabinos y el alto clero del país en cuestión, en el
        idioma que sólo leen los que tienen intereses
        sectarios y económicos en su religión, no es
        necesario modificarlo. Ellos aunque lean la verdad y
        la palpen no van a creer, porque no la quieren creer.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Cuando Jesús una vez más demostró su divinidad
        resucitando a Lázaro, los judíos sinceros lo
        aceptaron como una prueba de que Jesús era el
        Mesías. No obstante, los insinceros, los
        prejuiciados, los pertenecientes a la clerigalla
        farisea, determinaron que había que matar a Lázaro,
        para que no hubiera prueba de su resurrección, (Jn 12:9-10).
        Todo esto habrá de pagarse el día del juicio.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P b="1">Por otro lado, la multitud de creyentes judíos
            sinceros, que están sinceramente equivocados,
            que nacieron en Israel y conocen el hebreo, no
            van a permitir que se les modifique la Sagrada
            Escritura en un idioma que ellos entienden: el
            hebreo, y del que tienen cientos de copias
            ortodoxas</P>. Los rabinos sinceros de todos los países,
        tampoco van a permitir que se les modifiquen las
        Escrituras. Por eso estos traductores sólo pueden
        hacer estas alteraciones muy parcialmente, y sólo en
        idiomas en los que las falsificaciones no produzcan
        mucho antagonismo o problemas entre su propia
        gente.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P b="1">También en el libro del profeta Ezequiel</P>, como
        ya he señalado en otros lugares, se evidencia que
        Dios tiene un hijo; no una criatura cualquiera, sino
        un ser especial al que Él considera Su hijo. En la
        Biblia judía en español, aunque esta vez no se ha
        alterado la traducción, sí difiere en el número de los
        versículos, pues lo que aquí nosotros tenemos en
        Ezq 21:10, ellos lo tienen en Ezq 21:15. Esta
        diferencia de numeración ocurre frecuentemente en
        esta traducción.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Ezq 21:8-12">
        <Verse verse="8">
            Y fue a mí palabra de Dios, diciendo:
        </Verse>
        <Verse verse="9">
            Hijo del hombre, profetiza, y di: Así ha dicho
            el Señor Dios: Di: La espada, la espada está
            afilada, y aun acicalada;
        </Verse>
        <Verse verse="10">
            para degollar
            víctimas está afilada, acicalada está para
            que relumbre. ¿Hemos de alegrarnos? <P ss="1" b="1">A la
            vara de</P> <P ss="1" b="1" u="1">mi hijo</P>
            <P ss="1" b="1">viene menospreciando todo
                árbol</P>.
        </Verse>
        <Verse verse="11">
            Y la dio a acicalar para tenerla a
            mano, la espada está afilada, y acicalada está
            ella, para entregarla en mano del matador.
        </Verse>
        <Verse verse="12">
            Clama y aúlla, oh hijo del hombre; <P ss="1" b="1">porque
            ésta será sobre</P> <P ss="1" b="1" u="1">mi pueblo</P>, será ella sobre
            todos los príncipes de Israel. Temores de
            espada serán <P ss="1" b="1" u="1">a mi pueblo</P>: por tanto, hiere el
            muslo.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Es bueno recordar al leer el versículo 10, lo que
        más adelante dice el versículo 12. Allí podemos
        constatar que la espada que se anuncia, <P ss="1" b="1">iba a ser
        enviada contra el pueblo de Israel y contra sus
        príncipes</P>. También vemos allí que se especifica
        que los temores de espada serían “a mi pueblo”.
        Eso nos indica que la palabra “hijo”, que existe en
        la frase “<P i="1">a la vara de</P> <P ss="1" b="1" u="1" i="1">mi hijo</P>
        <P ss="1" i="1">viene menospreciando
            todo árbol</P>”, no puede estarse refiriendo al pueblo
        de Israel como algunos quieren hacer ver. No puede
        estarse refiriendo al pueblo de Israel, porque lo que
        están diciendo del “hijo” es una queja porque lo
        menosprecian, mientras que lo que están diciendo
        de Israel es que va a ser castigado con espada. Es
        decir, por un lado <P ss="1" b="1">Dios se queja de que a Su hijo
        lo menosprecian</P>, mientras que por el otro lado
        <P ss="1" se="1" b="1">Dios dice que va a castigar a Israel</P> con espada.
        No es lógico pensar que Dios va a castigar a Israel
        porque ese pueblo (Israel) sea menospreciado. Lo
        lógico es pensar que Cristo Su Hijo, es el
        menospreciado, y de eso es de lo que Dios se queja,
        mientras que Israel es castigado con espada, y eso
        es lo que Dios anuncia en este pasaje (8-32).
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P b="1">Algunos estarían dispuestos a creer que
            Jesucristo es el Mesías</P>, pero les cuesta trabajo
        aceptar que es un ser divino. El gran rey David
        consideraba que el Mesías era su Señor. Siendo el
        Mesías un descendiente de David desde el punto de
        vista carnal, no es lógico que él le llame Señor. Sin
        embargo, David le llama Señor tanto a Dios como al
        Mesías.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        En este caso al decir David la frase “Dios dijo a
        mi Señor”, se ve que él llama Dios al Padre Dios, y
        que el personaje a quien él llama “mi Señor”, (o
        sea, el Señor de David), es el que se sienta a la
        diestra de Dios. Por lógica, <P ss="1" b="1">este que se sienta a la
        diestra de Dios no puede ser otro que el Mesías, y
        para sentarse a la diestra de Dios, tienen que ser
        de su misma estirpe</P>. El hecho de que David le
        llame “Señor” al Mesías, nos indica claramente que
        ese Mesías no iba a ser un humano, sino alguien de
        superior jerarquía, alguien divino.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Sal 110:1">
        <Verse>
            Salmo de David. <P ss="1" b="1" u="1">Dios</P>
            <P ss="1" b="1">dijo a mi</P> <P ss="1" b="1" u="1">Señor</P>:
            Siéntate a mi diestra, en tanto que pongo tus
            enemigos por estrado de tus pies.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Si el Mesías que aquí se anuncia, fuera un ser
        humano, el gran rey David no lo hubiera llamado
        “mi Señor” por dos razones. <P ss="1" b="1" u="1">La primera</P>, porque el
        fundador de la dinastía era David, y el Mesías sería
        meramente un descendiente del fundador, por lo
        cual el superior era el fundador, por ser fundador y
        por ser un antecesor. <P ss="1" b="1" u="1">La segunda</P>, porque nunca
        jamás, pero muchísimo menos en aquella época, le
        iba alguien a llamar “mi señor” a un descendiente.
        Eran los descendientes los que trataban con ese
        respeto a sus antecesores. Por lo tanto, si David
        trata de “mi Señor” al Mesías, se evidencia que éste
        no iba ser humano, sino divino. De otra manera no
        tenía David que llamarle “<P b="1">mi Señor</P>”.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P b="1">En resumen</P>, David, que fue un hombre tan
        considerado en el judaísmo, <P ss="1" b="1">y que además fue
        profeta</P>, al llamar al Mesías su Señor, nos hace ver
        que él no lo consideraba humano. Si lo hubiera
        considerado humano, no tenía que llamarle su
        Señor, por cuanto iba a ser descendiente suyo. Esa
        veneración que manifiesta David hacia el Mesías
        nos indica que éste era algo más que un humano
        elegido por Dios para rey de Israel, proveniente de
        la descendencia de David.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Este pensamiento sobre la divinidad de Jesucristo,
        concuerda con lo dicho en Sal 45:6-7. Al decir en el
        versículo seis “<P i="1">tu Trono oh Dios…</P>”, se ve que le
        está hablando a un ser divino. Al continuar en el
        versículo siete hablándole a esa persona y decirle
        “<P i="1">por tanto te ungió Dios, el Dios tuyo</P>”, nos está
        haciendo ver que ese ser a quien le estaba hablando
        primero, no era Dios Padre, sino uno que había sido
        ungido por Dios. Es decir, se trataba de uno que
        tenía a Dios por superior a él, o sea, el Mesías. Al
        ver que antes trató al Mesías como a un ser divino
        nos hace ver que el verdadero Mesías es un ser
        divino.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Sal 45:6-7">
        <Verse verse="6">
            <P b="1">Tu trono, oh Dios</P>, eterno y para
            siempre; vara de justicia la vara de tu reino.
        </Verse>
        <Verse verse="7">
            Amaste la justicia y aborreciste la maldad;
            por tanto <P ss="1" b="1">te ungió Dios, el Dios tuyo</P>, con
            óleo de gozo sobre tus compañeros.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        La traducción judía al español de Dujovne y
        Konstantynowski, en vez de tener este pasaje en los
        versículos antes mencionados, los tiene en el 7 y el
        8. Además, tuerce el primer versículo traduciéndolo
        de la siguiente manera: “tu trono será establecido
        por Dios….”, con lo cual pretenden quitarle la
        connotación de divinidad al Mesías. Sin embargo, la
        mejor manera de saber quien tiene la razón es tomar
        una Biblia en hebreo, fotocopiar ese pasaje, recortar
        esos dos versículos, el 7 y el 8 y dárselos a leer a un
        judío nacido en Israel, que no sea religioso, para
        que así lo lea sin saber de qué se trata, y sea
        honesto al traducirlo.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        También el hecho de que en Isa 7:14, que ya
        leímos, se le llame Emmanuel al hijo que la virgen
        habría de dar a luz, nos está diciendo que el ser del
        cual se estaba hablando era un ser divino. La
        palabra “Emmanuel” significa “Dios con nosotros”.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Si por el examen de las profecías llegamos a la
        conclusión de que Cristo es el Mesías, y él dice que
        es Hijo de Dios y que es de naturaleza divina, es
        lógico que le creamos, el Mesías no miente.
    </Paragraph>

    <Section title="Resumen del capítulo 9">
        <Paragraph>
            Otra cosa que le causa
            dificultad a los que leen escritos rabínicos, pero no
            el Antiguo Testamento, es la afirmación de que
            Cristo es el Hijo de Dios. Sin embargo, vimos
            claramente en el Salmo 2 que se habla sobre el
            Mesías, y en ese contexto se dice que Dios tiene un
            hijo, especialmente en el versículo 12. Lo mismo se
            puede decir de Prv 30:4, donde se habla del Hijo de
            Dios, y en Ezq 21:8-12. También vemos que David,
            en el Sal 110:1, le llama Señor al Mesías, señal de
            que era un ser superior al ser humano, porque si no,
            el gran rey David no lo hubiera llamado “mi Señor”
            por dos razones: <P ss="1" b="1" u="1">una</P>, porque el fundador de la
            dinastía era David, y el Mesías sería meramente un
            descendiente del fundador; y <P ss="1" b="1" u="1">segunda</P>, porque
            nunca jamás, pero muchísimo menos en aquella
            época, le iba alguien a llamar “mi señor” a un
            descendiente. Este pensamiento sobre la divinidad
            del Mesías, concuerda con lo dicho en Sal 45:6-7,
            donde el contexto nos dice que se está hablando del
            Mesías. Al decir en el versículo seis “<P i="1">tu Trono oh
            Dios</P>…”, se ve que le está hablando a un ser divino.
            Todas estas citas, sacadas del Antiguo Testamento,
            nos hablan de la divinidad del Mesías, como Hijo de
            Dios.
        </Paragraph>
    </Section>
</Chapter>
