<Chapter chapter="5" title="Varias otras profecías">
    <Section title="El Mesías nacería en Belén. Jesucristo nació en Belén.">
        <Paragraph>
            Si alguien no quiere aceptar que el hecho de que
            Jesús naciera en Belén prueba que es el Mesías, por
            lo menos tiene que aceptar que el día que venga otro
            que se quiera endilgar el apelativo de “mesías”
            tiene que probar que nació en Belén. El único que
            hasta ahora ha cumplido esto <P ss="1" b="1">y todas las demás
            condiciones</P>, ha sido Jesús. Además, ¿qué otro ser
            de estatura mesiánica ha nacido en Belén?
        </Paragraph>

        <Cite cite="Miq 5:2">
            <Verse>
                Mas tú, <P ss="1" b="1">Beth-lehem Efrata</P>, pequeña para
                ser en los millares de Judá, <P ss="1" b="1">de ti me saldrá el
                que será Señor en Israel</P>; y sus salidas son
                desde el principio, desde los días del siglo.
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            Muchas otras pruebas hay, como esta, que
            algunos prefieren llamarlas pequeñas “coincidencias”,
            las cuales prueban que Jesucristo es el
            Mesías. Veamos otras.
        </Paragraph>
    </Section>

    <Section title="El salmo 22 profetiza sobre Jesucristo">
        <Paragraph>
            A través de la lectura del salmo 22 se pueden
            notar muchas similitudes con las cosas que
            acontecieron a Jesús; de donde se deduce que es
            una profecía sobre él.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            <P se="1" b="1">La primera</P> es el versículo uno, que es semejante
            a la exclamación que ya crucificado, hace
            Jesucristo, como se ve en Mt 27:46.
        </Paragraph>

        <Cite cite="Sal 22:1">
            <Verse>
                <P se="1" b="1">Dios mío, Dios mío, ¿por qué me has
                    dejado?</P> ¿Por qué estás lejos de mi salud, y de
                las palabras de mi clamor?
            </Verse>
        </Cite>

        <Cite cite="Mt 27:46">
            <Verse>
                Y cerca de la hora de nona, Jesús exclamó
                con grande voz, diciendo: Eli, Eli, ¿lama
                sabachtani? Esto es: <P ss="1" b="1">Dios mío, Dios mío,
                ¿por qué me has desamparado?</P>
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            Estando Jesucristo en la cruz, habiendo cargado
            en sí mismo el pecado de todos nosotros, se
            convirtió en el ser más pecaminoso del universo.
            Por eso fue abandonado por Dios, que no soporta el
            pecado. De esa manera, al morir como el cordero
            del sacrificio, pagó los pecados de todos aquellos
            que acepten la redención que nos regala.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            <P se="1" b="1">La segunda similitud</P> está en el versículo 8, que
            recuerda la burla que los príncipes de los
            sacerdotes, los escribas y los fariseos, hacían de
            Jesús en la cruz. Ellos le decían que si era verdad
            que Dios se complacía en él, que lo salvara ahora
            del tormento en que se veía (Mt 27:43).
        </Paragraph>

        <Cite cite="Sal 22:8">
            <Verse>
                Se remite a Dios, <P ss="1" b="1">líbrelo; sálvele, puesto
                que en él se complacía</P>.
            </Verse>
        </Cite>

        <Cite cite="Mt 27:43">
            <Verse>
                Confió en Dios; <P ss="1" b="1">líbrele ahora si le quiere</P>;
                porque ha dicho: Soy Hijo de Dios.
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            <P b="1">Si Dios lo libraba de la cruz, entonces él no
                moriría por nuestros pecados</P>, y nosotros
            seguiríamos siendo condenados eternamente. Por
            eso Dios no lo libraba. Eso no lo entendían, o no lo
            querían entender sus enemigos.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            <P se="1" b="1">La tercera similitud</P> se halla en el versículo 16
            de este salmo, donde se dice que <P ss="1" b="1">horadaron sus
            manos y sus pies</P>, lo cual es público y notorio que
            sucedió a Jesús. Ahora bien, la actual edición judía
            en castellano, de León Dujovne y Manasés y
            Moisés Konstantynowski, impresa por la Editorial
            S. Sigal, Corrientes 2854, Buenos Aires, República
            Argentina, no usa al traducir, la palabra “horadar”,
            sino que le añaden la palabra “atándome” <P ss="1" b="1">que
            evidentemente no se halla en el original</P>. Para esto
            también hay que buscar un judío sabra para que
            traduzca, y demostrar quién es el que tiene la razón.
            Pero sin llegar a buscar ayuda, basta darnos cuenta
            de que en dicha traducción amañada la palabra
            “atándome” se halla dentro de paréntesis, con lo
            cual nos indican que esa palabra no existía en el
            hebreo, sino que fue añadida por los traductores. En
            la versión antes mencionada el versículo 16 tiene el
            número 17.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            <P se="1" b="1">La cuarta similitud</P> se haya en el versículo 18,
            (19 en dicha versión), donde dice que <P ss="1" b="1">se
            repartieron su ropa, echando suertes sobre ella</P>.
            Eso se cumplió en Jesús según lo narra Mt 27:35 y
            otros evangelios.
        </Paragraph>

        <Cite cite="Sal 22:18">
            <Verse>
                Partieron entre sí mis vestidos, y sobre mi
                ropa echaron suertes.
            </Verse>
        </Cite>

        <Cite cite="Mt 27:35">
            <Verse>
                <P b="1">Y después que le hubieron crucificado</P>,
                repartieron sus vestidos, echando suertes;
                para que se cumpliese lo que fue dicho por el
                profeta: <P ss="1" b="1">Se repartieron mis vestidos, y sobre
                mi ropa echaron suertes</P>.
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            <P b="1">En resumen, los siguientes versículo de este
                salmo concuerdan con lo sucedido a Cristo:</P>
        </Paragraph>

        <Cite wrap="true">
            <Verse>
                -Dios mío, Dios mío, ¿por qué me has
                dejado? (versículo 1)
            </Verse>
            <Verse>
                -Todos los que me ven, escarnecen de mí,
                estiran los labios, menean la cabeza,
                diciendo: Se remite a Dios, líbrelo; sálvele,
                puesto que en él se complacía.(7 y 8)
            </Verse>
            <Verse>
                -Porque perros me han rodeado, me ha
                cercado cuadrilla de malignos: Horadaron
                mis manos y mis pies. (16)
            </Verse>
            <Verse>
                -Partieron entre sí mis vestidos, y sobre mi
                ropa echaron suertes. (18)
            </Verse>
        </Cite>
    </Section>

    <Section title="Profecía de David sobre la resurrección de Jesucristo">
        <Paragraph>
            Veamos una profecía de David sobre la
            resurrección de Cristo, el Mesías, el Santo de Dios.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Dado que David era profeta, y dado que el cuerpo
            de David se corrompió en su sepulcro, este pasaje
            del salmo 16 tiene que ser una profecía del Mesías,
            pues no puede David estar hablando sobre sí
            mismo.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Lo que aquí se dice no puede referirse a David,
            pues su cuerpo se corrompió y quedó en el sepulcro.
            Sin embargo, el de Jesucristo no. Si leemos la
            historia de Jesús, veremos que resucitó al tercer día;
            <P ss="1" b="1">no vio corrupción ni quedó en el sepulcro</P>, pues
            subió al Cielo. Por lo tanto, <P ss="1" b="1">esta es una profecía de
            la resurrección de Jesús</P>. ¿Con los hechos de quién
            otro coincide tan perfectamente esta profecía?
        </Paragraph>

        <Cite cite="Sal 16:10">
            <Verse>
                Porque no dejarás mi alma en el sepulcro;
                <P ss="1" b="1">ni permitirás que</P> <P ss="1" b="1" u="1">tu santo</P>
                <P ss="1" b="1">vea corrupción</P>.
            </Verse>
        </Cite>
    </Section>

    <Section title="Veamos una profecía sobre los Reyes Magos">
        <Paragraph>
            Hay aquí dos referencias que bien claramente
            señalan al nacimiento de Cristo. En el versículo 2
            dice “la gloria de Dios nacerá en ti”. ¿Quién es la
            gloria de Dios, sino su Mesías? Después, en el
            mismo versículo 2, para que se vea que no es una
            metáfora dice: “sobre ti <P ss="1" se="1" b="1">nacerá Dios</P> y sobre ti será
            vista su gloria.”
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Por último, recuerda a los Reyes Magos, que eran
            príncipes gentiles, cuando dice: “andarán las gentes
            a tu luz y reyes al resplandor de tu nacimiento”.
            Efectivamente, aquellos príncipes gentiles siguieron
            la estrella de Belén, la luz que los guío a Jesús.
            ¿Quién otro que no sea Jesús, ha cumplido estas
            profecías?
        </Paragraph>

        <Cite cite="Isa 60:1-3">
            <Verse verse="1">
                Levántate, resplandece;que ha venido tu
                lumbre, y <P ss="1" b="1">la gloria de Dios ha nacido sobre
                ti</P>.
            </Verse>
            <Verse verse="2">
                Porque he aquí que tinieblas cubrirán la
                Tierra, y oscuridad los pueblos, <P ss="1" b="1">mas sobre ti
                nacerá Dios, y sobre ti será vista su gloria</P>.
            </Verse>
            <Verse verse="3">
                Y <P ss="1" b="1">andarán las gentes a tu luz, y los reyes al
                resplandor de tu nacimiento</P>.
            </Verse>
        </Cite>
    </Section>

    <Section title="El Mesías cabalgando en un burro">
        <Paragraph>
            Otra profecía es la del Rey que viene a Jerusalem,
            cabalgando en un burro, en vez de en un brioso
            caballo blanco, como dice la errada tradición.
            Al leer el versículo 9 vemos que <P ss="1" se="1" b="1" u="1">quien cabalga sobre
            el burro es el Rey de Sión</P> en su Primera Venida.
            En el 10 se ve también que de quien se está
            hablando es del Mesías, por cuanto se dice que <P ss="1" b="1" u="1">su
            señorío será de mar a mar y hasta los fines de la
            Tierra</P>, <P ss="1" b="1">refiriéndose a su Segunda Venida</P>. Por lo
            tanto es evidente que el Mesías vendría a Jerusalem
            cabalgando en un asno. Veamos.
        </Paragraph>

        <Cite cite="Zc 9:9-10">
            <Verse verse="9">
                Alégrate mucho, hija de Sión; da voces
                de júbilo, hija de Jerusalem, he aquí, <P ss="1" b="1">tu Rey
                vendrá a ti, justo y salvador, humilde, y
                cabalgando</P> <P ss="1" b="1" u="1">sobre un asno</P>, <P ss="1" b="1">así sobre un
                pollino hijo de asna</P>.
            </Verse>
            <Verse verse="10">
                Y de Efraím destruiré
                los carros, y los caballos de Jerusalem; y los
                arcos de guerra serán quebrados; y <P ss="1" b="1 u=1">hablará
                paz a las gentes</P>; <P ss="1" b="1" u="1">y su señorío será de mar a
                mar</P>, <P ss="1" b="1" u="1">y desde el río hasta los fines de la
                Tierra</P>.
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            Esto de que el Rey de Sión o Mesías vendría
            cabalgando en un asno, lo cumplió Jesucristo el día
            de su entrada en Jerusalem, el Domingo de Ramos,
            como se puede ver en Mt 21:1-5. Con esto debía
            bastar para demostrar que Cristo es el Mesías. Pero
            por si alguno quiere alegar que eso lo hizo Cristo
            precisamente para hacer ver que él era el Mesías, se
            le puede responder lo siguiente: No es lógico que
            hiciera eso para fingir ser el Mesías, porque todos
            sabemos que <P ss="1" se="1" b="1">una errada tradición judía</P> dice que
            el <P ss="1" b="1">Mesías vendría en un caballo blanco</P>, no en un
            burrito.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Aunque las Sagradas Escrituras dicen claramente
            lo del asno, no obstante, lo que creyera el pueblo y
            los líderes religiosos era lo que contaba. Si Cristo
            hubiera querido hacer ver que él era el Mesías,
            hubiera entrado en Jerusalem cabalgando un caballo
            blanco. Sin embargo, vino montado en un burrito,
            porque no estaba buscando la manera de hacer creer
            tal cosa a los que creían en la tradición y no en la
            Escritura.
        </Paragraph>
    </Section>

    <Section title="El que derramó espíritu de gracia fue traspasado">
        <Paragraph>
            Otra profecía que concuerda con Jesucristo es la
            que dice que, el que el mismo que derramó el
            espíritu de gracia, fue el traspasado. Son muchas las
            pistas que en el Antiguo Testamento se dieron para
            que el Mesías fuera reconocido cuando viniera, por
            todo aquel que quisiera reconocerlo. Entre esas
            pistas está este pasaje.
        </Paragraph>

        <Cite cite="Zc 12:10">
            <Verse>
                Y derramaré sobre la casa de David, y
                sobre los moradores de Jerusalem, espíritu de
                gracia y de oración; <P ss="1" b="1">y mirarán a mí, a quien
                traspasaron</P>, y harán llanto sobre él, como
                llanto sobre unigénito, afligiéndose sobre él
                como quien se aflige sobre primogénito
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            Es evidente que <P ss="1" b="1">quien mismo iba a derramar
            sobre la casa de David y sobre los moradores de
            Jerusalem “espíritu de gracia”, iba además, a</P> <P ss="1" b="1" u="1">ser
            traspasado</P>.
            ¿No fue Jesucristo, traspasado en la
            cruz? ¿Es que las “cuarenta” “coincidencias” de
            este tipo que aparecen en el Antiguo Testamento,
            las cuales señalan a Jesús como Mesías son “pura
            coincidencia”? No importa que a pesar de las
            pruebas que te presentan no quieras reconocer la
            existencia de la electricidad; tócala y el efecto será
            el mismo, ora creas en la electricidad o no.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            <P se="1" b="1">Jesús vendrá de nuevo</P> y será en esta ocasión
            cuando establecerá su reino, creas en ello o no; y te
            dejará en tu perdición si no has querido rogarle que
            te salve. Él no te obligará a ser salvo, él hizo todo lo
            que pudo por regalarte la salvación. Él fue el
            Cordero de Dios que quita el pecado del mundo, él
            es aquella persona simbolizada por los corderos que
            se sacrificaban en el Templo. Él te hace el regalo de
            limpiarte tus pecados, pero no te obligará a
            aceptarlo si tu deseas rechazarlo. Para que un regalo
            sea regalo, tiene dos fases: alguien lo da, y otro lo
            acepta.
        </Paragraph>
    </Section>

    <Section title="El Mesías nacería de una virgen">
        <Paragraph>
            Veamos la profecía de Isaías 7:14 donde dice que
            el Mesías nacería de una virgen, es decir, de una
            mujer que nunca ha tenido relaciones con un
            hombre. Esta profecía es una clarísima señal para
            todo aquel que quiera examinarlo con sinceridad, de
            que Jesucristo es el Mesías, igual que la profecía de
            las setenta semanas.
        </Paragraph>

        <Cite cite="Isa 7:14">
            <Verse>
                Por tanto <P ss="1" b="1">el mismo Señor os dará</P> <P ss="1" b="1" u="1">señal</P>:
                He aquí que <P ss="1" b="1">la virgen concebirá</P>, <P ss="1" b="1">y parirá
                hijo</P>, y <P ss="1" b="1">llamará su nombre Emmanuel</P>.
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            <P se="1" b="1">Hay quienes impugnan esto</P> diciendo que la
            palabra hebrea de la que se traduce “virgen”,
            significa lo mismo una virgen que una mujer joven.
            Si efectivamente, la palabra utilizada en hebreo
            tiene dos acepciones, y puede significar lo mismo
            “virgen” que “mujer joven”, es evidente a
            cualquiera, que la acepción correcta a escoger para
            la traducción es la de “virgen”. ¿Por qué?
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            El versículo 14 dice que <P ss="1" b="1">Dios nos dará una
            señal</P>, o sea, <P ss="1" b="1">algo</P> <P ss="1" b="1" u="1">no usual</P>, <P ss="1" b="1">algo</P>
            <P ss="1" b="1" u="1">milagroso</P>.
            ¿Quién pensaría que sería una señal milagrosa de
            parte de Dios el que una mujer joven tuviera un
            hijo? ¿No es eso usual? Sin embargo, <P ss="1" b="1">sí es una
            gran señal el que una virgen tenga un hijo</P>. Por lo
            tanto, es más que razonable que, dado el contexto,
            de los dos significados que dicen tener la palabra, se
            escoja, para traducirla, el significado de “virgen”.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Es más que razonable darnos cuenta de que lo que
            dice el versículo 14 es que una virgen va a dar a luz
            a un niño, y que ese niño es Emmanuel (Dios con
            nosotros). No hace falta nada más para darnos
            cuenta de que ese niño que iba a nacer de una
            virgen, era el Mesías.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Hay quienes impugnan el pasaje, diciendo que lo
            dicho en los versículos mencionados (Isa 7:14-16)
            se refiere al hijo de Isaías, del que se habla en el
            siguiente capítulo, en 8:3-4, y no al Mesías. Si lo de
            la frase “la virgen concebirá un hijo” se refiere a la
            esposa e hijo de Isaías, entonces tenemos que llegar
            a la conclusión de que aceptan para Isaías,su esposa
            y su hijo, el milagro de concepción virginal que se
            niegan a aceptar para José, María y Jesús.
        </Paragraph>

        <Cite cite="Isa 8:3-4">
            <Verse verse="3">
                Y me junté con la profetisa, la cual
                concibió, y parió un hijo. Y me dijo Dios:
                <P ss="1" b="1">Ponle por nombre</P> <P ss="1" b="1" u="1">Maher-Salal-hash-baz</P>.
            </Verse>
            <Verse verse="4">
                Porque antes que el niño sepa decir, Padre
                mío, y Madre mía, será quitada la fuerza de
                Damasco y los despojos de Samaria, en la
                presencia del rey de Asiria.
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            Además de esto hay que fijarse en que, aunque en
            ambos pasajes pareciera estarse hablando de la
            misma cosa, en realidad se habla de dos cosas
            diferentes. En el primero (capítulo 7) dice que el
            niño se llamará Emmanuel, y en el segundo
            (capítulo 8) dice que se llamará Maher-Salal-hash
            baz. <P ss="1" se="1" b="1">También ambos nombres tienen significados
            diferentes: el primero significa “Dios con
            nosotros,”</P> lo cual concuerda con lo que Jesucristo
            proclamara de sí mismo: que él es Hijo de Dios. <P ss="1" b="1">El
            segundo significa “el despojo se apresura, la
            presa se precipita”</P>. En el primero dice “antes que
            el niño sepa desechar lo malo y escoger lo bueno”;
            en el segundo dice “antes que el niño sepa decir
            padre mío y madre mía. Además, <P ss="1" b="1">el espíritu de lo
            que se dice para el primero, es de paz, el espíritu
            de lo que se dice para el segundo es de castigo</P>.
            Se ve que no se trata del mismo asunto, sino de dos
            cosas diferentes con algo de semejanza.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Es interesante pensar que a pesar de que ni el
            judaísmo ni el islamismo quieren admitir que esta
            profecía se refiere al Mesías, no obstante, basado en
            esta profecía se ha formado una de las mayores
            religiones del mundo: la cristiana.
        </Paragraph>
    </Section>

    <Section title="Resumen del capítulo 5">
        <Paragraph>
            Hay varias profecías en el
            Antiguo Testamento, que señalan a Jesucristo como
            el Mesías. Una de ellas es la de Miq 5:2, que dice
            que el Mesías nacería en Belén. Otra es el salmo 22
            donde se describe los acontecimientos ocurridos a
            Cristo en la cruz. También tenemos el Sal 16:10,
            donde David anuncia que el cuerpo del Mesías no
            vería corrupción. Otra profecía es la de Isa 60:1-3
            sobre el nacimiento del Mesías y los Reyes Magos.
            Otra es la del Mesías viniendo a Jerusalem
            cabalgando en un burro, como anuncia Zc 9:9-10.
            Igualmente podemos constatar cómo en Zc 12:10 se
            dice que al Mesías lo iban a traspasar, como le
            sucedió a Jesucristo en la cruz. Como vemos, son
            varias las profecías que apuntan hacia Jesucristo
            como el Mesías.
        </Paragraph>
    </Section>
</Chapter>