<Chapter chapter="2" title="La profecía de Daniel de las 70 semanas de años nos dice la época en que vendría el Mesías">
    <Paragraph>
        Una de las profecías que con más exactitud nos
        muestra que Jesucristo es el Mesías, es la de las
        setenta semanas de años. Esta profecía nos indica el
        tiempo que iba a transcurrir desde que Artajerjes dio
        a Nehemías el permiso para la reconstrucción de
        Jerusalem, hasta la venida del Mesías. Eso es lo que
        vamos a tratar en este capítulo.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Como que la palabra “semana” actualmente se
        usa solamente para nombrar un lapso de siete
        días, es imprescindible demostrar primero que en
        los días de Moisés y los profetas, la palabra también
        se utilizaba para nombrar un lapso de siete años.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Si vamos a leer Gn 29:27-28 veremos que en este
        pasaje se comprueba que, desde tiempos inmemo
        riales, uno de los significados bíblicos de la palabra
        “semana” era el de un período de siete años. Aquí
        se relaciona directamente, la palabra “semana”
        con un período de siete años. Es importante
        puntualizar esto, porque el significado este de la
        palabra “semana” es la clave para la interpretación
        de la profecía de las SetentaSemanas.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Después que Jacob fue engañado por su suegro
        cuando éste le dio por mujer a Lea en lugar de a
        Rachel, Labán le propuso a su yerno que trabajara
        “otra semana”,para darle también a Rachel.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Gn 29:27-28">
        <Verse verse="27">
            Cumple la semana de ésta, y se te dará también la otra, por el servicio que hicieres conmigo otros siete
            años.
        </Verse>
        <Verse verse="28">
            E hizo Jacob así, y cumplió la semana de aquélla, y él le dio a Rachel su hija por mujer.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Como vimos en el pasaje anterior, se le llama
        “semana” a un lapso de siete años. También en
        Levítico 25:8 vemos que se le llama “semana” a
        un período de siete años. Los que no han leído la
        Escritura ignoran que en ella se habla también de
        “semanas de años”. En el siguiente versículo vemos
        claramente que en ocasiones se llamaban
        “semanas” a períodos de siete años.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Lev 25:8">
        <Verse>
            Y te has de contar siete semanas de años,
            siete veces siete años; de modo que los días
            de las siete semanas de años
            vendrán a serte
            cuarenta y nueve años.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Vemos de nuevo en el recién leído versículo, que
        la palabra “semana” se usaba también para indicar
        un período de siete años. Sabido ya el antiguo uso
        de la palabra “semana” para indicar un período de
        siete años, vamos a leer la profecía contenida en el
        libro del profeta Daniel, capítulo nueve.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Al comenzar el capítulo vemos que Daniel está en
        busca de la voluntad de Dios, por lo cual oraba. De
        eso nos enteramos al leer el capítulo nueve, desde el
        versículo uno hasta el veintitrés, en el cual nos dice
        que se le apareció un ángel que le hizo la siguiente
        revelación. Analicen revelación, concienzudamente esta
        para que vean que solamente concuerda con Jesucristo.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Dn 9:24-27">
        <Verse verse="24">
            Setenta semanas están determinadas
            sobre tu pueblo y sobre tu santa ciudad, para
            acabar la prevaricación, y concluir el
            pecado, y expiar la iniquidad; y para traer la
            justiciade los siglos, ysellar la visióny la
            profecía, yungir al Santode los santos.
        </Verse>
        <Verse verse="25">
            Sepas pues y en tiendas,que desde la salida de
            la palabra para restaurar y edificar a
            Jerusalem hasta el Mesías Príncipe, habrá
            siete semanas, y sesenta y dos semanas. Se
            tornará a edificar la plaza y el muro en
            tiempos angustiosos.
        </Verse>
        <Verse verse="26">
            Y después de las
            sesenta y dos semanas sequitará la vida al
            Mesías, y no por sí; y el pueblo de un
            príncipe que ha de venir, destruirá la ciudad
            y el santuario. Con inundación será el fin de
            ella, y hasta  el fin de la guerras erá talada
            con asolamientos.
        </Verse>
        <Verse verse="27">
            Y en otra semana
            confirmará el pacto a muchos,y a la mitad de
            la semana hará cesar el sacrificio y la
            ofrenda; después, con la muchedumbre de
            las abominaciones será el desolar, y esto
            hasta una entera consumación; y se
            derramará la ya determinada sobre el pueblo
            asolado.
        </Verse>
    </Cite>
</Chapter>