<Chapter chapter="3" title="Isaías profetiza claramente el sacrificio de Jesucristo">
    <Paragraph>
        La última parte del capítulo 52 de Isaías forma
        parte del mismo tema que se trata en todo el
        capítulo 53, que es lo que en ese entonces era el
        futuro sacrificio expiatorio de Jesucristo, el
        verdadero Cordero de Dios. A partir del versículo
        13 del capítulo 52, se ve que se está hablando del
        Escogido de Dios.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Isa 52:13-15">
        <Verse verse="13">
            He aquí que <P ss="1" se="1" b="1">mi siervo</P> será prosperado,
            será engrandecido y ensalzado, y será muy
            sublimado.
        </Verse>
        <Verse verse="14">
            Cómo se pasmaron de ti
            muchos, en tanta manera <P ss="1" b="1">fue desfigurado de
            los hombres su parecer</P>; y su hermosura más
            que la de los hijos de los hombres.
        </Verse>
        <Verse verse="15">
            Empero <P ss="1" b="1">él rociará muchas gentes</P>; los reyes cerrarán
            sobre él sus bocas; porque verán lo que
            nunca les fue contado, y entenderán lo que
            jamás habían oído.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        En el versículo 52:14 se comprende que no se
        debía esperar que el Mesías fuera un gran general,
        un caudillo u hombrazo al estilo humano, porque
        dice la profecía: “en tanta manera fue desfigurado
        de los hombres su parecer”. Esa fue la razón por la
        que Jesús fue rechazado por muchos de los judíos
        de aquella época: ellos querían un caudillo
        anonadante, un general victorioso, no un simple
        carpintero que viniera a <P ss="1" se="1" b="1">rociar con su sangre
        expiatoria</P> a muchas gentes, como se ve en 52:15.
        Y cuando en ese versículo dice “gentes” incluye a
        los gentiles, es decir, a los no judíos.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Lo escrito en 53:1-3 donde dice que sería
        despreciado y desechado por el pueblo de Israel, el
        cual escondió de Jesús su rostro, se cumplió
        perfectamente en Jesús. <P ss="1" b="1">Claro que no todo el
        pueblo de Israel rechazó a Cristo</P>. Hay que
        recordar que en su principio, la Iglesia Cristiana
        estaba formada por judíos solamente, judíos que
        fueron perseguidos y asesinados por otros judíos
        que no querían admitir que Jesucristo era el Cordero
        Pascual, el Cordero de Dios, que como en los
        sacrificios del Templo, quitaba el pecado de
        aquellos que tenían fe en su sacrificio. Judíos que
        no querían admitir a Cristo como Mesías.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Isa 53:1-3">
        <Verse verse="1">
            ¿Quién ha creído a nuestro anuncio? ¿Y
            sobre quién se ha manifestado el brazo de
            Dios?
        </Verse>
        <Verse verse="2">
            Y subirá cual renuevo delante de él, y
            como raíz de tierra seca; no hay parecer en
            él, ni hermosura; <P ss="1" b="1">verlo hemos, mas sin
            atractivo para que le deseemos</P>.
        </Verse>
        <Verse verse="3">
            <P b="1" u="1">Despreciado y desechado entre los hombres, varón
                de dolores, experimentado en quebranto</P>;
            <P ss="1" se="1" b="1">y como que</P> <P b="1" u="1">escondimos</P>
            <P ss="1" b="1">de él el rostro, fue
                menospreciado, y no lo estimamos</P>.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Como se ve por lo hasta aquí dicho, estaba
        profetizado que el Escogido de Dios, o sea, el
        Mesías, sería despreciado por el pueblo de Israel.
        <P ss="1" se="1" b="1">¿Qué otra persona de estatura mesiánica ha sido
            despreciada y desechada tan unánimemente por
            el pueblo de Israel?</P> ¿No nos indica ese mismo
        desprecio y rechazamiento general, que Jesús es el
        Mesías, el cual cumplió esta profecía de Isaías en su
        Primera Venida? ¿Qué otro ser ha cumplido todo lo
        que dice el pasaje leído? <P ss="1" se="1" b="1">Si sólo Jesús cumplió
        todo esto, ¿no indica ello que sólo Jesús es el
        Mesías anunciado por Isaías?</P> ¿Por qué pues
        rechazarlo ahora que a posteriori pueden darse
        cuenta de la realidad del cumplimiento de tal
        profecía?
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">Los versículos 4-6 indican claramente</P> cuál iba a
        ser la función del Mesías: <P ss="1" b="1" u="1">ser herido por nuestras
        rebeliones</P>, <P ss="1" b="1" u="1">molido por nuestros pecados</P>, y aclara
        luego que el mismo <P ss="1" b="1">Dios cargó en él</P>, (como se
        cargaba en los corderos del sacrificio), <P ss="1" b="1">el pecado
        de todos nosotros</P>. ¿Qué más claramente puede
        profetizarse que el Escogido de Dios, el Mesías,
        venía a sufrir en su Primera Venida para llevar el
        pecado de todos nosotros? ¿Qué otro ser de estatura
        mesiánica puede uno pensar que cumplió esto, sino
        sólo Jesús?
    </Paragraph>

    <Cite cite="Isa 53:4-7">
        <Verse verse="4">
            Ciertamente llevó él nuestras enfermedades, y
            sufrió nuestros dolores; y nosotros le
            tuvimos por azotado, por herido de Dios y abatido.
        </Verse>
        <Verse verse="5">
            <P b="1" u="1">Mas él herido fue por nuestras rebeliones</P>, <P b="1" u="1">molido
            por nuestros pecados</P>; <P b="1" u="1">el castigo de nuestra paz sobre él</P>; <P ss="1" se="1" b="1">y</P>
            <P b="1" u="1">por su llaga fuimos nosotros curados</P>.
        </Verse>
        <Verse verse="6">
            Todos
            nosotros nos descarriamos como ovejas, cada
            cual se apartó por su camino, <P ss="1" b="1" u="1">mas Dios cargó
            en él el pecado de todos nosotros</P>.
        </Verse>
        <Verse verse="7">
            Angustiado él, y afligido, no abrió su boca:
            <P ss="1" se="1" b="1">como cordero</P> fue llevado al matadero; y
            <P ss="1" se="1" b="1">como oveja</P> delante de sus trasquiladores,
            enmudeció, y no abrió su boca.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        El versículo 8, hablando todavía <P ss="1" b="1">del Escogido de
        Dios dice bien claramente que sería muerto</P>,
        cortado de la tierra de los vivientes. Con esto
        concuerda también la profecía de las setenta
        semanas que dice claramente que el Mesías sería
        muerto (Dn 9:26).Por lo tanto,si declara que sería
        muerto, ¿por qué esperar que él venía a establecer el
        Reino Eterno desde su Primera Venida? ¿Porqué
        no darnos cuenta de que sobre el Mesías hay dos
        tipos de profecías? <P ss="1" se="1" b="1" u="1">Una</P> en la que se habla de que
        viene a morir, a sufrir, a ser despreciado, <P ss="1" b="1">a redimir
        al mundo</P>; y <P ss="1" se="1" b="1" u="1">otra</P> en la que se habla de que
        <P ss="1" se="1" b="1">viene a reinar, a ser respetado, acastigar, aponer las
            cosas en orden?</P> ¿No es cierto? ¿Y no es Jesús, en
        su pasada Primera Venida y su futura Segunda
        Venida, el único que cumple esas profecías? ¿Por
        qué, pues, no aceptar a Jesús como Mesías y
        salvador?
    </Paragraph>

    <Cite cite="Isa 53:8">
        <Verse>
            De la cárcel y del juicio fue quitado; y su
            generación ¿quién la contará? Porque
            <P ss="1" b="1" u="1">cortado fue de la tierra de los vivientes</P>; <P ss="1" b="1" u="1">por
            la rebelión de mi pueblo fue herido</P>.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="Dn 9:26">
        <Verse>
            Y después de las sesenta y dos semanas
            <P ss="1" b="1">se quitará la vida al Mesías</P>, y no por sí; y el
            pueblo de un príncipe que ha de venir,
            destruirá a la ciudad y el santuario; con
            inundación será el fin de ella, y hasta el fin
            de la guerra será talada con asolamientos.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        ¿No está bien claro también en el versículo 9 del
        capítulo 53 de Isaías, que <P ss="1" b="1">el Mesías moriría</P>? El
        que lea el evangelio verá cómo a pesar de haberse
        dispuesto con los impíos (dos ladrones) su
        sepultura, un senador de Israel, José de Arimatea,
        hombre rico, pidió su cadáver a Pilato, cumpliendo
        así lo que aquí dice “...mas con los ricos fue en su
        muerte”.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Isa 53:9">
        <Verse>
            <P b="1">Y se dispuso con los impíos su sepultura,
                mas con los ricos fue en su muerte</P>; porque
            nunca hizo él maldad, ni hubo engaño en su
            boca.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        El versículo 10 habla claramente de la resurrec
        ción del Escogido de Dios, del Mesías, después de
        su muerte, cuando dice que: después que hubiere
        <P ss="1" b="1">puesto su vida en expiación por el pecado</P>, verá
        linaje, <P ss="1" b="1">vivirá por largos días</P>. ¿Qué otro ser de
        estatura mesiánica puede alegar que murió por los
        pecados del mundo y resucitó, sino solamente
        Jesucristo? ¿Por qué pues no aceptarlo? Los
        sacrificios de corderos que la religión israelí
        efectuaba, no eran el reflejo de su supuesto
        “salvajismo”, como muchos calumniadores tratan
        de hacer ver. Esos sacrificios eran un simbolismo
        del sacrificio que por nuestros pecados iba a hacer
        Jesucristo, el Cordero de Dios que quita el pecado
        del mundo.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Isa 53:10">
        <Verse>
            Con todo eso Dios quiso quebrantarlo,
            sujetándole a padecimiento. Cuando hubiere
            <P ss="1" b="1">puesto su vida en expiación por el pecado</P>,
            verá linaje, <P ss="1" b="1">vivirá por largos días</P>, y la
            voluntad de Dios será en su mano
            prosperada.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Por último, en el versículo 11 vemos cómo de
        nuevo se aclara que se está hablando del Mesías,
        cuando Dios lo llama “mi siervo justo”. O sea, que
        no hay duda de que lo que se va a decir se refiere al
        Mesías. <P ss="1" b="1">Entonces dice que el Mesías llevará las
        iniquidades del pueblo en sí mismo</P>, para terminar
        en el versículo 12 ratificando una vez más que ese
        Mesías de quien se habla, moriría. Si el Mesías
        moriría, ¿por qué decir que Jesús no era el Mesías
        por el hecho de que murió?
    </Paragraph>

    <Cite cite="Isa 53:11-12">
        <Verse verse="11">
            Del trabajo de su alma verá y será
            saciado; <P ss="1" b="1">con su conocimiento justificará</P>
            <P ss="1" b="1" u="1">mi siervo justo</P>
            <P ss="1" b="1">a muchos</P>, <P ss="1" se="1" b="1">y</P> <P b="1" u="1">él llevará las
            iniquidades de ellos</P>.
        </Verse>
        <Verse verse="12">
            Por tanto, yo le daré
            parte con los grandes, y con los fuertes
            repartirá despojos; por cuanto <P ss="1" b="1">derramó su
            vida hasta la muerte</P>, y fue contado con los
            perversos, <P ss="1" se="1" b="1" u="1">habiendo él llevado el pecado de
            muchos</P> y orado por los transgresores.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        <P b="1">Leamos ahora de corrido toda la Escritura
            que antes leímos fraccionadamente</P>.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Isa 52:13-15 hasta 53:1-12" wrap="true">
        <Verse verse="(Isaías 52:13)">
            <P se="1" b="1">He aquí que mi siervo</P> será
            prosperado, será engrandecido y ensalzado, y
            será muy sublimado.
        </Verse>
        <Verse verse="14">
            ¡Cómo se pasmaron de ti muchos!, en
            tanta manera fue desfigurado de los hombres
            su parecer; y su hermosura más que la de los
            hijos de los hombres.
        </Verse>

        <Verse verse="15">
            Empero <P ss="1" b="1">él rociará muchas gentes</P>; los
            reyes cerrarán sobre él sus bocas; porque
            verán lo que nunca les fue contado, y
            entenderán lo que jamás habían oído.
        </Verse>

        <Verse verse="(Isaías 53:1)">
            <P ss="1" se="1" b="1">¿Quién ha creído a nuestro
                anuncio?</P> ¿y sobre quién se ha manifestado el
            brazo deDios?
        </Verse>

        <Verse verse="2">
            Y subirá cual renuevo delante de él, y
            como raíz de tierra seca, no hay parecer en
            él, ni hermosura: <P ss="1" b="1">verlo hemos, mas sin
            atractivo para que le deseemos</P>.
        </Verse>

        <Verse verse="3">
            <P b="1">Despreciado y desechado entre los
                hombres</P>, varón de dolores, experimentado en
            quebranto; y <P ss="1" b="1">como que escondimos de él el
            rostro,
            fue menospreciado, y no lo
            estimamos</P>.
        </Verse>

        <Verse verse="4">
            <P b="1">Ciertamente llevó él nuestras enfermedades, y sufrió nuestros dolores</P>; y nosotros
            le tuvimos por azotado, por herido de Dios y
            abatido.
        </Verse>

        <Verse verse="5">
            <P b="1">Mas él herido fue por nuestras
                rebeliones, molido por nuestros pecados</P>; el
            castigo de nuestra paz sobre él; y por su llaga
            fuimos nosotros curados.
        </Verse>

        <Verse verse="6">
            Todos nosotros nos descarriamos como
            ovejas, cada cual se apartó por su camino,
            mas <P ss="1" b="1">Dios cargó en él el pecado de todos
            nosotros</P>.
        </Verse>

        <Verse verse="7">
            Angustiado él, y afligido, no abrió su
            boca, <P ss="1" se="1" b="1">como cordero</P> fue llevado al matadero;
            y <P ss="1" se="1" b="1">como oveja</P> delante de sus trasquiladores,
            enmudeció, y no abrió su boca.
        </Verse>

        <Verse verse="8">
            De la cárcel y del juicio fue quitado; y su
            generación ¿quién la contará? Porque
            <P ss="1" b="1" u="1">cortado fue de la tierra de los vivientes</P>; <P ss="1" b="1">por
            la rebelión de mi pueblo fue herido</P>.
        </Verse>

        <Verse verse="9">
            <P b="1">Y se dispuso con los impíos su sepultura,
                mas con los ricos fue en su muerte</P>; porque
            nunca hizo él maldad, ni hubo engaño en su
            boca.
        </Verse>

        <Verse verse="10">
            Con todo eso Dios quiso quebrantarlo,
            sujetándole a padecimiento. <P ss="1" b="1">Cuando hubiere
            puesto su vida en expiación por el pecado</P>,
            verá linaje, <P ss="1" b="1">vivirá por largos días</P>, y la
            voluntad de Dios será en su mano
            prosperada.
        </Verse>

        <Verse verse="11">
            Del trabajo de su alma verá y será
            saciado; con su conocimiento <P ss="1" b="1">justificará mi
            siervo justo a muchos</P>, <P ss="1" b="1">y él llevará las
            iniquidades de ellos</P>.
        </Verse>

        <Verse verse="12">
            Por tanto, yo le daré parte con los
            grandes, y con los fuertes repartirá despojos;
            por cuanto <P ss="1" se="1" b="1">derramó su vida</P> <P b="1" u="1">hasta la muerte</P>,
            y fue contado con los perversos, <P ss="1" b="1">habiendo él
            llevado el pecado de muchos</P> y orado por los
            transgresores.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">Alejandro, César, Napoleón y Cristo</P>
        <P se="1" u="1">Los griegos viven orgullosos de Alejandro Magno</P>
        y <P ss="1" se="1" b="1">sus sangrientas batallas</P> para conquistar el
        mundo. <P ss="1" se="1" u="1">Los italianos veneran a Julio César</P> a pesar
        de las <P ss="1" se="1" b="1">sangrientas guerras</P> que llevó acabo.
        <P ss="1" u="1">Los franceses se ufanan de Napoleón Bonaparte</P>, porque
        conquistó un efímero imperio <P ss="1" se="1" b="1">desangrando</P> a
        Francia y a toda Europa. <P ss="1" b="1" u="1">Sin embargo, los judíos
        están abochornados del judío Jesucristo</P>, lo
        desprecian, lo rechazan y algunos hasta lo odian, y
        todo esto apesar de que <P ss="1" se="1" b="1">fue</P>
        <P se="1" b="1" u="1">con su propia sangre</P> <P b="1">y no con sangre ajena</P>, <P ss="1" se="1" b="1" u="1">con su propio sufrimiento</P>
        <P b="1">y no con sufrimiento ajeno, con lo que nos
            redimió de pecados y conquistó un duradero
            imperio de miles de millones de</P> <P ss="1" b="1" u="1">súbditos
        voluntarios</P>.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        ¿Tienen ustedes razón hijos de Israel, para estar
        abochornados de Jesucristo en vez de estar
        orgullosos de él? ¿Tienen ustedes razón para
        despreciarlo, rechazarlo y … hasta odiarlo? ¿Qué
        cosa mala hizo Jesús contra su pueblo? <P ss="1" se="1" b="1">Si luego</P>
        <P b="1" u="1">Roma</P>, <P ss="1" b="1">falseando la senseñanzas de Cristo, le ha
        hecho daño a los judíos invocando hipócritamente
        su nombre</P>, ¿es por eso Jesús digno de
        desprecio y odio?
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Eso es tan injusto como si los japoneses odiaran a
        los judíos porque Albert Einstein, un judío genial,
        inventó la teoría de la bomba atómica que los
        americanos lanzaron en Hiroshima y Nagasaki. O
        como si el mundo entero, ante el temor de un
        holocausto nuclear, decidiera acabar con los judíos,
        o decidiera odiar a Moisés, David o Salomón,
        porque Albert Einstein fue el que dio lugar a la
        bomba atómica.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Jesucristo nunca hizo nada encontra de los judíos.
        Odiar a Jesucristo, <P ss="1" b="1">porque Roma usando su
        nombre persiguió a los judíos</P>, es absolutamente
        injusto.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        El Antiguo Testamento, aprobado por los judíos,
        habla cien veces más mal de los mismos judíos, que
        el Nuevo Testamento. Éste, aunque rechazado por
        los judíos, contiene sólo unos pocos reproches, <P ss="1" b="1">y sin
        embargo, está lleno de palabras de buena
        voluntad hacia los judíos</P>.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Examinen hijos de Israel la posición que contra
        Jesucristo tienen muchos de ustedes, porque les va a
        ser muy dificultoso mantenerla y defenderla
        cuando, como todos los seres humanos, cada uno
        tenga que comparecer ante el juicio de Dios en
        presencia de Su Mesías.
    </Paragraph>

    <Section title="Resumen del capítulo 3">
        <Paragraph>
            En el Antiguo Testa
            mento hay dos tipos de profecías sobre la venida del
            Mesías. <P se="1" b="1">Un tipo de profecía</P> es sobre la Primera
            Venida de Cristo, cuando vino como Cordero de
            Dios a sufrir por nuestros pecados, como vimos en
            la profecía de Isaías, capítulos 52 y 53. En esta
            profecía se anuncia que sería rechazado por el
            pueblo de Israel. También en Isaías 7:14 donde se
            anuncia que nacería de una virgen. <P ss="1" se="1" b="1">El otro tipo de
            profecía</P> es el que anuncia la Segunda Venida
            cuando vendrá a reinar y poner el mundo en orden y
            justicia,
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            <P b="1" u="1">El Catolicismo Romano</P>, falseando las
            enseñanzas de Cristo, le ha hecho daño a los judíos
            invocando hipócritamente su nombre. No es lógico
            ni justo que por ello los judíos le tengan mala
            voluntad al judío Jesucristo. Ese judío conquistó y
            puso bajo sus pies a millones de goim, usando su
            propia sangre, y no sangre ajena como Alejandro
            Magno, Julio César y Napoleón Bonaparte. Los
            pueblos de esos líderes viven orgullosos de ellos, el
            pueblo judío detesta a Jesús.
        </Paragraph>
    </Section>
</Chapter>