<Chapter chapter="4" title="El profeta Malaquías advirtió que el Mesías entraría en aquel Templo, y que tendría un precursor; lo mismo profetizó Haggeo">
    <Paragraph>
        El siguiente versículo anunciaba que Dios
        enviaría un mensajero a preparar el camino, y que
        luego de eso vendría a su Templo, (aquel mismo
        Templo) el Señor a quien buscaban los judíos, el
        ángel del pacto, a quien ellos deseaban. Veamos.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Mlq 3:1">
        <Verse>
            He aquí, yo envío mi mensajero, el cual
            preparará el camino delante de mí; y luego
            vendrá a su Templo el Señor a quien
            vosotros buscáis, y el ángel del pacto, a quien
            deseáis vosotros. He aquí viene, ha dicho el
            Dios de los ejércitos.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        A juzgar por lo aquí profetizado se enviaría un
        mensajero previo, y luego el Mesías entraría
        personalmente
        en aquel Templo, no en otro.
        Todos sabemos que Juan el Bautista, con el espíritu
        y la virtud de Elías, precedió a Jesús, preparando a
        las masas, que por siglos no habían visto un profeta,
        para el advenimiento de Jesús.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        ¿Qué otro ser de estatura mesiánica entró en
        aquel Templo y fue precedido por un potente
        mensajero como Juan el Bautista? Ningún otro
        Por lo tanto, si Jesús no es el Mesías como opina la
        mayoría de los judíos hoy en día, entonces esta
        profecía falló miserablemente, cosa ridícula,
        absurda e increíble para un judío creyente.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        ¿Qué otro personaje de estatura mesiánica,
        fuera de Cristo, penetró en aquel Templo, cuál
        otro ha sido precedido en suministerio por un
        mensajero precursor de la talla de Juan Bautista,
        y quién otro, además reúne en supersona las
        características y circunstancias que según se
        anuncia en Daniel 9 e Isaías 52-53, iban a
        acompañar al Mesías?
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Todo esto concuerda con lo dicho por el
        profeta Haggeo en Hg 2:6-9. También este
        profeta vaticinó que el Mesías iba a entrar en
        aquel Templo, por lo cual la gloria de ese Templo
        iba a ser mayor que la del primero (el de Salomón),
        a pesar de que primero tuvo más riquezas. Siendo
        como fue el Segundo Templo, de menos
        importancia desde el punto de vista humano y con
        menos riquezas que el anterior, solamente se le
        puede a tribuir mayor gloria (como dice Hg 2:6-9),
        porque lo visite “el Deseado de todas las gentes” y
        “el Señor a quien vosotros buscáis”.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Por eso Dios dice en Hg 2:8 “Mía es la plata,y
        mío el oro”, como diciendo: si quisiera llenar de oro
        y plata este Segundo Templo no me costaría trabajo
        alguno; pero no será así, su mayor gloria consistirá
        en recibir al Mesías.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        A pesar de todas estas pruebas y toda esta
        claridad, haya hora una serie de “sabios lingüistas”
        con muy sospechosas ínfulas de traductores
        “sinceros” y “objetivos”, que dicen que la palabra
        “Deseado” que apareció por siglos en todas las
        traducciones, es incorrecta. Según ellos en su
        lugar debe aparecer la palabra “riquezas”. Es
        decir, que en este pasaje en vez de decir “…el
        Deseado de todas las gentes…” debe decir “…las
        riquezas de todas las gentes…”.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        En su afán de “ecumenizar” la Biblia, están
        tratando de hacer ver que en vez de venir al
        Segundo Templo “el Deseado de todas las gentes”,
        que es lo que siempre ha dicho ese pasaje, y lo que
        dice en hebreo, lo que iba a venir a ese Segundo
        Templo serían “las riquezas de todas las gentes.”
        Se ve que quieren anular una profecía que
        demuestra fehacientemente que Jesucristo es el
        Mesías. Veamos.
    </Paragraph>
</Chapter>