<Chapter chapter="11"
         title="Profecías del Antiguo y el Nuevo Testamento nos indican que los judíos se convertirían a Cristo al final de los tiempos">
    <Paragraph>
        Cuando el profeta Oseas dice: “Muchos días
        estará Israel sin rey....etc.”, se refiere indudable
        mente al período de la diáspora y no al del
        cautiverio de Babilonia, porque habla del fin de
        los días. Además, durante el período babilónico
        siguió habiendo sacerdotes y príncipes. Solamente
        la diáspora concuerda con esta descripción del
        profeta Oseas, porque durante los siglos de la
        diáspora nunca tuvieron sacerdotes ni adoraron
        ídolos.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Os 3:4-5">
        <Verse verse="4">
            Porque muchos días estarán los hijos de
            Israel sin rey, y sin príncipe, y sin sacrificio,
            y sin estatua, y sin efod, y sin terafim.
        </Verse>
        <Verse verse="5">
            Después volverán los hijos de Israel, y
            buscarán al Señor su Dios, y a David su rey;
            y temerán a Dios y a su bondad en el fin de
            los días.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Es de notarse que se dice que después
        del período
        ese en el cual se hallarían sin sacerdotes, sin
        sacrificios, etc., se añade que buscarán a Dios su
        Dios y a David su rey. De lo aquí dicho se da uno
        cuenta de que están hablando del Mesías; porque
        el verdadero rey David ya había muerto, no había
        manera de buscarlo. Es además de notarse que dice
        que eso ocurrirá “en el fin de los días”. De ahí
        podemos concluir una vez más que los judíos, al
        final de los tiempos, se convertirán a Cristo.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        También en el Nuevo Testamento hay profecías
        que señalan la futura conversión de los judíos a
        Cristo. Una de ellas es la de San Pablo en la que él
        simboliza a los judíos como el árbol de la oliva, y a
        los gentiles (goim) como el acebuche, que es un
        olivo silvestre. Veamos.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Ro 11:17-26">
        <Verse verse="17">
            Que si algunas de las ramas fueron
            quebradas, y tú, siendo acebuche, has sido
            ingerido en lugar de ellas, y has sido hecho
            participante de la raíz y de la grosura de la
            oliva,
        </Verse>
        <Verse verse="18">
            no te jactes contra las ramas; y si te
            jactas, sabe que no sustentas tú a la raíz, sino
            la raíz a ti.
        </Verse>
        <Verse verse="19">
            Pues las ramas, dirás, fueron
            quebradas para que yo fuese ingerido.
        </Verse>
        <Verse verse="20">
            Bien: por su incredulidad fueron quebradas,
            mas tú por la fe estás en pie. No te
            ensoberbezcas, antes teme.
        </Verse>
        <Verse verse="21">
            Que si Dios no perdonó a las ramas naturales, a ti tampoco
            no perdone.
        </Verse>
        <Verse verse="22">
            Mira, pues, la bondad y la
            severidad de Dios: la severidad ciertamente
            en los que cayeron; mas la bondad para
            contigo, si permanecieres en la bondad; pues
            de otra manera tú también serás cortado.
        </Verse>
        <Verse verse="23">
            Y aun ellos, si no permanecieren en
            incredulidad, serán ingeridos; que poderoso
            es Dios para volverlos a ingerir.
        </Verse>
        <Verse verse="24">
            Porque si
            tú eres cortado del natural acebuche, y contra
            natura fuiste ingerido en la buena oliva,
            ¿cuánto más éstos, que son las ramas
            naturales, serán ingeridos en su oliva?
        </Verse>
        <Verse verse="25">
            Porque no quiero, hermanos, que ignoréis
            este misterio, para que no seáis acerca de
            vosotros
            mismos arrogantes: que el
            endurecimiento en parte ha acontecido en
            Israel, hasta que haya entrado la plenitud de
            los gentiles;
        </Verse>
        <Verse verse="26">
            y luego todo Israel será salvo;
            como está escrito: Vendrá de Sión el
            Libertador, que quitará de Jacob la
            impiedad.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Como vemos, tanto en las profecías del Antiguo
        como del Nuevo Testamento se anuncia que al final
        de los tiempos los judíos se convertirán a Jesucristo,
        como su salvador personal. El Cordero de Dios que
        limpia el pecado, simbolizado por los corderos
        sacrificados en el Templo.
    </Paragraph>

    <Section title="El Mesías vendría dos veces: una como Cordero de Dios y otra como Rey del Mundo">
        <Paragraph>
            Leyendo las profecías tanto del Antiguo
            Testamento como del Nuevo Testamento, nos
            enteramos de que el Mesías iba a tener dos venidas:
            la primera, cuando venía a sufrir por nuestros
            pecados, y la segunda venida, cuando venía para
            reinar con vara de hierro. La primera venida, la de
            sufrir por nuestros pecados, está profetizada en
            Isaías capítulos 52 y 53. La segunda venida,
            cuando va dominar sobre el mundo, está profetizada
            en varios pasajes, de los cuales escogí Sal 2:8-9 y
            110:1-2. Veamos.
        </Paragraph>


    </Section>
</Chapter>