<Chapter chapter="6" title="¿Debe un sincero adorador de Dios cambiar sus leyes sin autorización divina? La Pascua">
    <Paragraph>
        A través de todo el Antiguo y el Nuevo
        Testamento Dios advierte muy seriamente que no se
        pueden cambiar sus mandamientos. Desgraciadamente,
        la inmensa mayoría de los creyentes en Dios hacen
        caso omiso de esa advertencia y cambian los mandamientos.
        Uno de esos cambios hechos sin autorización divina
        es el de descansar el domingo en vez del sábado,
        que es una herejía de casi todas las religiones cristianas.
        Otro de esos cambios es la adoración de la Virgen María
        y de las imágenes de los santos, a quienes han dado
        categoría de semi dioses, como el catolicismo y otras
        religiones llamadas cristianas. Veamos lo que advierte Dios.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Dt 4:1-2">
        <Verse verse="1">
            Ahora pues, oh Israel, oye los estatutos y derechos que yo os enseño, para que los ejecutéis, y viváis, y
            entréis, y poseáis la tierra que Dios, el Dios de vuestros padres te da.
        </Verse>
        <Verse verse="2">
            <P b="1" u="1">No añadiréis</P>
            <P ss="1" b="1">a la palabra que yo os
                mando</P>, <P ss="1" b="1" u="1">ni disminuiréis</P>
            <P ss="1" b="1">de ella</P>,
            para que guardéis los mandamientos del Señor vuestro Dios que yo os ordeno.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="Dt 12:32">
        <Verse>
            Cuidaréis de hacer todo lo que yo os mando; <P ss="1" b="1" u="1">no añadirás a ello</P>,
            <P ss="1" b="1" u="1">ni quitarás de ello</P>.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="Prv 30:6">
        <Verse verse="5">
            Toda palabra de Dios es limpia, es escudo a los que en él esperan.
        </Verse>
        <Verse verse="6">
            <P b="1" u="1">No añadas a sus palabras</P>, <P ss="1" b="1" u="1">porque no te reprenda</P>,
            <P ss="1" b="1">y</P>
            <P ss="1" b="1" u="1">seas hallado mentiroso</P>.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="Apocalipsis 22:18-19">
        <Verse verse="18">
            Porque yo protesto a cualquiera que oye las palabras de la profecía de este libro:
            <P ss="1" b="1" u="1">Si alguno añadiere</P>
            <P ss="1" b="1">a estas cosas, Dios pondrá sobre él las plagas que están escritas en este libro</P>.
        </Verse>
        <Verse verse="19">
            <P b="1">Y</P>
            <P ss="1" b="1" u="1">si alguno quitare</P>
            <P ss="1" b="1">de las
                palabras del libro de esta profecía, Dios quitará su
                parte del Libro de la Vida, y de la Santa
                Ciudad, y de las cosas que están escritas en
                este libro</P>.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Como antes dije, la casi totalidad de los creyentes
        en Dios desestiman o cambian los mandamientos de
        Dios, y los judíos no son una excepción. Moisés
        estatuyó, por mandato de Dios, leyes y ordenanzas
        que el judaísmo ha menospreciado o cambiado. <P ss="1" b="1">Una
        de esas es la celebración de la Pascua</P>. Veamos
        qué estatuyó Dios y qué hace el judaísmo.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        La Pascua que hoy celebran los judíos es una
        pésima caricatura de la que Dios les ordenó a través
        de Moisés. En general igual sucede con su religión:
        está compuesta por una partida de supersticiones sin
        base bíblica, sin base en Moisés, sino basados en
        mandamientos rabínicos.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        En el pasaje que más abajo presento vemos la
        forma en que hay que guardar la Pascua; y....¿qué
        hace el judaísmo en la actualidad? ¿cumplirlo?
        Nada de eso. Veamos:
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">a)</P> No comienzan el año con el mes de la Pascua,
        (alrededor de marzo-abril), sino con Rosh Hashanah
        en septiembre (versículo 2)
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">b)</P> No apartan un cordero por familia, desde el día
        10 del mes correspondiente (versículo 3)
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">c)</P> No utilizan un cordero de un año (versículo 5).
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">d)</P> No lo matan el día 14 al atardecer, para
        comerlo esa misma noche (versículo 6).
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">e)</P> No untan la sangre en el dintel de la puerta,
        etc.. (versículo 7)
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">f)</P> No todos comen cordero, sino por ejemplo,
        pavo.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">g)</P> No asan el cordero entero, ni comen la carne
        con hierbas amargas (versículos 8-9)
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">h)</P> No queman las sobras (versículo 10)
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">i)</P> No la comen apresuradamente, como quien tiene que partir para un viaje,
        sino que hacen fiesta y la comen reposadamente (versículo 11).
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P se="1" b="1">j)</P> <P b="1" u="1">Y sobre todo</P>, <P ss="1" b="1">comen la pascua</P> <P ss="1" b="1" u="1">fuera de Jerusalem</P>,
        <P ss="1" b="1">cosa que está</P> <P ss="1" b="1" u="1">expresamente prohibida por Dios</P>. (Dt 16:5-6) Veamos.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Ex 12:1-11">
        <Verse verse="1">
            Y habló Dios a Moisés y a Aarón en la tierra de Egipto, diciendo:
        </Verse>
        <Verse verse="2">
            Este mes os será principio de los meses; será
            este para vosotros el primero en los meses del año.
        </Verse>
        <Verse verse="3">
            Hablad a toda la congregación de Israel, diciendo: En el diez
            de aqueste mes tómese cada uno un cordero por las familias de los padres, un cordero por familia.
        </Verse>
        <Verse verse="4">
            Mas si la
            familia fuere pequeña que no baste a comer el cordero, entonces tomará a su vecino inmediato a su casa, y
            según el
            número de las personas, cada uno conforme a su comer, echaréis la cuenta sobre el cordero.
        </Verse>
        <Verse verse="5">
            El cordero será sin
            defecto, macho de un año, lo tomaréis de las ovejas o de las cabras
        </Verse>
        <Verse verse="6">
            Y habéis de guardarlo hasta el día catorce de
            este mes; y lo inmolará toda la congregación del pueblo de Israel entre las dos tardes.
        </Verse>
        <Verse verse="7">
            Y tomarán de la sangre, y
            pondrán en los dos postes y en el dintel de las casas en que lo han de comer.
        </Verse>
        <Verse verse="8">
            Y aquella noche comerán la carne
            asada al fuego, y panes sin levadura, con hierbas amargas lo comerán.
        </Verse>
        <Verse verse="9">
            Ninguna cosa comeréis de él cruda, ni cocida
            en agua, sino asada al fuego; su cabeza con sus pies y sus intestinos
        </Verse>
        <Verse verse="10">
            Ninguna cosa dejaréis de él hasta la
            mañana; y lo que habrá quedado hasta la mañana, habéis de quemarlo en el fuego.
        </Verse>
        <Verse verse="11">
            Y así habéis de comerlo: ceñidos
            vuestros lomos, vuestros zapatos en vuestros
            pies, y vuestro bordón en vuestra mano; y lo
            comeréis apresuradamente, es la Pascua del
            Señor.
        </Verse>
    </Cite>


    <Cite cite="Dt 16:5-6">
        <Verse verse="5">
            No podrás
            sacrificar la Pascua en
            ninguna de tus ciudades, que el Señor tu
            Dios te da,
        </Verse>
        <Verse verse="6">
            sino en el lugar que el Señor tu
            Dios escogiere para hacer habitar allí su
            nombre, sacrificarás la Pascua por la tarde a
            puesta del sol, al tiempo que saliste de
            Egipto
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Como vemos, la Pascua actual del judaísmo es
        una pésima caricatura de la que Moisés estatuyó por
        mandato de Dios. Casi todo lo que hoy se hace en
        ella es lo inventado por el rabinato, no lo estatuido
        por Dios a Moisés. ¿Puede ser eso una religión de
        Dios? ¿Quién les dio permiso a los líderes o
        rabinos para modificar el mandamiento de Dios?
        ¿Por qué hacen ellos lo mismo que el Papa:
        inventar una religión e imponerla dogmática
        mente, sin apoyo en las Escrituras?
    </Paragraph>

    <Section title="Los pecados se limpiaban con corderos, ¿cómo se limpian ahora que no hay sacrificios?">
        <Paragraph>
            Otro tanto sucede con el resto de la religión judía.
            Moisés estatuyó de parte de Dios, que los pecados
            se limpiaban con sacrificios de corderos, que era un
            simbolismo de lo que había de venir. Pero ahora la
            religión judía ni sacrifica corderos ni acepta al
            Cordero de Dios. Por lo tanto, o ya no se limpian
            los pecados de los creyentes, o fingen “limpiar” los
            pecados de alguna forma que no estatuyó Dios a
            través de Moisés, sino que inventó algún rabino o
            grupo de ellos, sin autoridad, divina. ¿A quién le
            fue dado o quién usurpó la autoridad divina de
            cambiar lo que Dios dispuso? Hacen lo mismo que
            los papas, que modifican lo estatuido por Dios a
            su capricho.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Jesucristo fue muerto a la hora en que se mataba
            el cordero Pascual, en la tarde anterior a la noche
            en que se comía la Pascua aquella. Como que la
            verdadera Pascua fue Jesucristo, la parte ritual de
            este evento ha caído en desuso.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Dios es todopoderoso. Si Jesucristo no hubiera
            sido la verdadera Pascua, si él no hubiera sido el
            verdadero Cordero de Dios que limpió de una
            vez por todas los pecados de todos los que
            aceptamos su perdón, Dios no hubiera permitido
            que los sacrificios del Templo hubieran dejado
            de hacerse.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Si la única forma que Dios estableció para limpiar
            pecados fue el sacrificio de corderos en el Templo y
            ya no hay Templo ni se sacrifican corderos, ¿cómo
            se limpiaron los pecados de los judíos que han
            muerto desde que el Templo se destruyó hasta hoy?
            ¿Y cómo se limpian los pecados hoy en día? ¿Han
            establecido una nueva forma de limpiar pecados?
            ¿Con qué autoridad se ha establecido esa nueva
            forma de limpieza de pecados, si es que se ha
            establecido alguna? Y si no se ha establecido
            ninguna, entonces, ¿cuál es el destino de los judíos
            pecadores?
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Todo esto le está gritando en los oídos a todo
            judío que no quiera tapárselos, que los sacrificios
            del Templo eran un simple simbolismo del futuro
            sacrificio de Jesucristo en la cruz. Por eso una vez
            realizado este verdadero sacrificio del verdadero
            Cordero de Dios, ya no hace falta Templo ni
            sacrificios de corderos. Por eso el Templo fue
            destruido y no ha sido reedificado en estos casi
            2000 años.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            En Levítico capítulo 16, vemos que en Yom
            Kipur había que hacer sacrificios, según lo ordenó
            Moisés por mandato de Dios, para obtener el
            perdón. ¿Quién autorizó a no hacerlos ahora, pero
            seguir diciendo que es el día del perdón?
        </Paragraph>
    </Section>

    <Section title="La religión judía actual no es una religión mosaica, sino una religión rabínica.">

    </Section>

    <Section title=" Resumen del capítulo 6">
        <Paragraph>
            ¿Debe un sincero
            adorador de Dios cambiar Sus leyes sin autorización
            divina? Claro que no. Eso es lo que ha hecho el
            judaísmo con las leyes que estableció Dios a través
            de Moisés. La inmensa mayoría de los creyentes en
            Dios, incluyendo el cristianismo hacen caso omiso
            de las leyes de Dios y cambian los mandamientos.
            Ejemplos del cristianismo son el sábado y la
            adoración de imágenes; ejemplos del judaísmo es la
            pascua, que la celebran fuera de Jerusalem, y el
            perdón de los pecados, sin tener sacrificios de
            corderos en el Templo,
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Jesucristo tenía que morir al mismo día que se
            mataba el cordero pascual. Si Jesucristo no hubiera
            sido la verdadera Pascua, si él no hubiera sido el
            verdadero cordero de Dios que limpió de una vez
            por todas los pecados de todos los que aceptamos su
            perdón, Dios no hubiera permitido que los sacrificios del
            Templo hubieran dejado de hacerse. Eso grita en el
            oído de cualquiera que no quiera tapárselo, que
            Jesucristo es el Mesías.
        </Paragraph>
    </Section>
</Chapter>