<Chapter chapter="11"
         title="Profecías del Antiguo y el Nuevo Testamento nos indican que los judíos se convertirían a Cristo al final de los tiempos">
    <Paragraph>
        Cuando el profeta Oseas dice: “Muchos días
        estará Israel sin rey....etc.”, se refiere indudable
        mente al período de la diáspora y no al del
        cautiverio de Babilonia, porque habla del fin de
        los días. Además, durante el período babilónico
        siguió habiendo sacerdotes y príncipes. Solamente
        la diáspora concuerda con esta descripción del
        profeta Oseas, porque durante los siglos de la
        diáspora nunca tuvieron sacerdotes ni adoraron
        ídolos.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Os 3:4-5">
        <Verse verse="4">
            Porque muchos días estarán los hijos de
            Israel sin rey, y sin príncipe, y sin sacrificio,
            y sin estatua, y sin efod, y sin terafim.
        </Verse>
        <Verse verse="5">
            Después volverán los hijos de Israel, y
            buscarán al Señor su Dios, y a David su rey;
            y temerán a Dios y a su bondad en el fin de
            los días.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Es de notarse que se dice que después
        del período
        ese en el cual se hallarían sin sacerdotes, sin
        sacrificios, etc., se añade que buscarán a Dios su
        Dios y a David su rey. De lo aquí dicho se da uno
        cuenta de que están hablando del Mesías; porque
        el verdadero rey David ya había muerto, no había
        manera de buscarlo. Es además de notarse que dice
        que eso ocurrirá “en el fin de los días”. De ahí
        podemos concluir una vez más que los judíos, al
        final de los tiempos, se convertirán a Cristo.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        También en el Nuevo Testamento hay profecías
        que señalan la futura conversión de los judíos a
        Cristo. Una de ellas es la de San Pablo en la que él
        simboliza a los judíos como el árbol de la oliva, y a
        los gentiles (goim) como el acebuche, que es un
        olivo silvestre. Veamos.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Ro 11:17-26">
        <Verse verse="17">
            Que si algunas de las ramas fueron
            quebradas, y tú, siendo acebuche, has sido
            ingerido en lugar de ellas, y has sido hecho
            participante de la raíz y de la grosura de la
            oliva,
        </Verse>
        <Verse verse="18">
            no te jactes contra las ramas; y si te
            jactas, sabe que no sustentas tú a la raíz, sino
            la raíz a ti.
        </Verse>
        <Verse verse="19">
            Pues las ramas, dirás, fueron
            quebradas para que yo fuese ingerido.
        </Verse>
        <Verse verse="20">
            Bien: por su incredulidad fueron quebradas,
            mas tú por la fe estás en pie. No te
            ensoberbezcas, antes teme.
        </Verse>
        <Verse verse="21">
            Que si Dios no perdonó a las ramas naturales, a ti tampoco
            no perdone.
        </Verse>
        <Verse verse="22">
            Mira, pues, la bondad y la
            severidad de Dios: la severidad ciertamente
            en los que cayeron; mas la bondad para
            contigo, si permanecieres en la bondad; pues
            de otra manera tú también serás cortado.
        </Verse>
        <Verse verse="23">
            Y aun ellos, si no permanecieren en
            incredulidad, serán ingeridos; que poderoso
            es Dios para volverlos a ingerir.
        </Verse>
        <Verse verse="24">
            Porque si
            tú eres cortado del natural acebuche, y contra
            natura fuiste ingerido en la buena oliva,
            ¿cuánto más éstos, que son las ramas
            naturales, serán ingeridos en su oliva?
        </Verse>
        <Verse verse="25">
            Porque no quiero, hermanos, que ignoréis
            este misterio, para que no seáis acerca de
            vosotros
            mismos arrogantes: que el
            endurecimiento en parte ha acontecido en
            Israel, hasta que haya entrado la plenitud de
            los gentiles;
        </Verse>
        <Verse verse="26">
            y luego todo Israel será salvo;
            como está escrito: Vendrá de Sión el
            Libertador, que quitará de Jacob la
            impiedad.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Como vemos, tanto en las profecías del Antiguo
        como del Nuevo Testamento se anuncia que al final
        de los tiempos los judíos se convertirán a Jesucristo,
        como su salvador personal. El Cordero de Dios que
        limpia el pecado, simbolizado por los corderos
        sacrificados en el Templo.
    </Paragraph>

    <Section title="El Mesías vendría dos veces: una como Cordero de Dios y otra como Rey del Mundo">
        <Paragraph>
            Leyendo las profecías tanto del Antiguo
            Testamento como del Nuevo Testamento, nos
            enteramos de que el Mesías iba a tener dos venidas:
            la primera, cuando venía a sufrir por nuestros
            pecados, y la segunda venida, cuando venía para
            reinar con vara de hierro. La primera venida, la de
            sufrir por nuestros pecados, está profetizada en
            Isaías capítulos 52 y 53. La segunda venida,
            cuando va dominar sobre el mundo, está profetizada
            en varios pasajes, de los cuales escogí Sal 2:8-9 y
            110:1-2. Veamos.
        </Paragraph>

        <Cite cite="Isa 52:13-15 hasta 53:1-12" wrap="true">
            <Verse verse="(Isaías 52:13)">
                He aquí que mi siervo será
                prosperado, será engrandecido y ensalzado, y
                será muy sublimado.
            </Verse>
            <Verse verse="14">
                ¡Cómo se pasmaron de ti muchos!, en
                tanta manera fue desfigurado de los hombres
                su parecer; y su hermosura más que la de los
                hijos de los hombres.
            </Verse>
            <Verse verse="15">
                Empero él rociará muchas gentes; los
                reyes cerrarán sobre él sus bocas; porque
                verán lo que nunca les fue contado, y
                entenderán lo que jamás habían oído.
            </Verse>

            <Verse verse="(Isaías 53:1)">
                ¿Quién ha creído a nuestro
                anuncio? ¿y sobre quién se ha manifestado el
                brazo de Dios?
            </Verse>
            <Verse verse="2">
                Y subirá cual renuevo delante de él, y
                como raíz de tierra seca, no hay parecer en
                él, ni hermosura: verlo hemos, mas sin
                atractivo para que le deseemos.
            </Verse>
            <Verse verse="3">
                Despreciado y desechado entre los
                hombres, varón de dolores, experimentado en
                quebranto; y como que escondimos de él el
                rostro,
                fue menospreciado, y no lo
                estimamos.
            </Verse>
            <Verse verse="4">
                Ciertamente llevó él nuestras enferme
                dades, y sufrió nuestros dolores; y nosotros
                le tuvimos por azotado, por herido de Dios y
                abatido.
            </Verse>
            <Verse verse="5">
                Mas él herido fue por nuestras
                rebeliones, molido por nuestros pecados; el
                castigo de nuestra paz sobre él; y por su llaga
                fuimos nosotros curados.
            </Verse>
            <Verse verse="6">
                Todos nosotros nos descarriamos como
                ovejas, cada cual se apartó por su camino,
                mas Dios cargó en él el pecado de todos
                nosotros.
            </Verse>
            <Verse verse="7">
                Angustiado él, y afligido, no abrió su
                boca, como cordero fue llevado al matadero;
                y como oveja delante de sus trasquiladores,
                enmudeció, y no abrió su boca.
            </Verse>
            <Verse verse="8">
                De la cárcel y del juicio fue quitado; y su
                generación ¿quién la contará? Porque
                cortado fue de la tierra de los vivientes; por
                la rebelión de mi pueblo fue herido.
            </Verse>
            <Verse verse="9">
                Y se dispuso con los impíos su sepultura,
                mas con los ricos fue en su muerte; porque
                nunca hizo él maldad, ni hubo engaño en su
                boca.
            </Verse>
            <Verse verse="10">
                Con todo eso Dios quiso quebrantarlo,
                sujetándole a padecimiento. Cuando hubiere
                puesto su vida en expiación por el pecado,
                verá linaje, vivirá por largos días, y la
                voluntad de Dios será en su mano
                prosperada.
            </Verse>
            <Verse verse="11">
                Del trabajo de su alma verá y será
                saciado; con su conocimiento justificará mi
                siervo justo a muchos, y él llevará las
                iniquidades de ellos.
            </Verse>
            <Verse verse="12">
                Por tanto, yo le daré parte con los
                grandes, y con los fuertes repartirá despojos;
                por cuanto derramó su vida hasta la muerte,
                y fue contado con los perversos, habiendo él
                llevado el pecado de muchos y orado por los
                transgresores.
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            Hasta aquí, vemos profetizada su Primera Venida.
            Veamos ahora el salmo 2 en el que vemos que se
            está hablando sobre el Mesías. En ese contexto dice
            que regirá a las gentes con vara de hierro, es
            decir, no viene como la primera vez a dejarse
            crucificar, escupir, golpear, etc., por nuestros
            pecados. Dado que ya nuestros pecados están
            limpiados por la aceptación de su sacrificio, él no
            tiene que venir de nuevo a sufrir, sino a gobernar.
            Por eso la profecía dice:
        </Paragraph>

        <Cite cite="Sal 2:8-9">
            <Verse verse="8">
                Pídeme y te daré por heredad las gentes,
                y por posesión tuya los términos de la Tierra.
            </Verse>
            <Verse verse="9">
                Quebrantarlos has con vara de hierro;
                como vaso de alfarero los desmenuzarás.
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            También tenemos este otro salmo de David y un
            pasaje del profeta Zacarías:
        </Paragraph>

        <Cite cite="Sal 110:1-2">
            <Verse verse="1">
                Dios dijo a mi Señor: Siéntate a mi
                diestra, en tanto que pongo tus enemigos por
                estrado de tus pies.
            </Verse>
            <Verse verse="2">
                Lavara de tu fortaleza
                enviará Dios desde Sión: Domina
                de tus enemigos.
            </Verse>
        </Cite>

        <Cite cite="Zc 12:8-10">
            <Verse verse="8">
                En aquel día Dios defenderá al morador
                de Jerusalem, y el que entre ellos fuere flaco,
                en aquel tiempo será como David; y la casa
                de David como ángeles, como el ángel de
                Dios delante de ellos.
            </Verse>
            <Verse verse="9">
                Y será que en aquel
                día yo procuraré quebrantar todas las gentes
                que vinieren contra Jerusalem.
            </Verse>
            <Verse verse="10">
                Y derramaré sobre la casa de David, y sobre los
                moradores de Jerusalem, espíritu de gracia y
                de oración; y mirarán a mí, a quien
                traspasaron
                , y harán llanto sobre él, como
                llanto sobre unigénito, afligiéndose sobre él
                como quien se aflige sobre primogénito.
            </Verse>
        </Cite>

        <Paragraph>
            Como hemos visto, hay dos tipos de claras
            referencias a la venida del Mesías. El primer tipo
            de referencias, como Cordero de Dios a quitar el
            pecado de los que lo acepten. El segundo tipo de
            referencias, como rey del mundo a imponer justicia.
        </Paragraph>
        <Paragraph>
            Querido lector, no seas tú de los que rechazan
            la salvación que te brinda Jesucristo, el Cordero
            enviado por Dios. No te dejes impresionar por el
            hecho de que si te conviertes a Jesucristo tus
            correligionarios te van a llamar “marrano”, o te van
            a borrar del libro de sus amistades. Peor es que Dios
            te borre del Libro de la Vida. Las religiones que se
            imponen con presiones, venganzas o con la fuerza
            bruta no son de Dios
        </Paragraph>
        <Paragraph>
            Si por “quedar bien” con ellos vas a perdición,
            cuando estés en el Infierno ninguno de esos
            “amigos” que ahora te rinden loas por no
            convertirte a Cristo, va a poder ayudarte en nada.
            Acepta a Jesucristo, el Cordero de Dios, que es
            aquel cuya sangre limpia tus pecados, y por ello te
            libra del Infierno, como se simbolizaba con los
            corderos que se sacrificaban en el Templo.
        </Paragraph>
        <Paragraph>
            Si al fin de los tiempos muchos judíos se han de
            convertir a Jesucristo, sé tú de los primeros, no de
            los últimos.
        </Paragraph>
    </Section>

    <Section title="Resumen del capítulo 11">
        <Paragraph>
            Varias profecías del
            Antiguo y Nuevo Testamento, indican que los
            judíos se convertirán a Cristo al final de los
            tiempos. Tal vez durante la última de las setenta
            semanas del profeta Daniel. En el Antiguo
            Testamento, Os 3:4-5, vemos tal cosa, y luego en el
            Nuevo Testamento, en Ro 11:17-26,
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Recordemos el salmo 2 en el que vemos que se
            está hablando sobre el Mesías. En ese contexto dice
            que regirá a las gentes con vara de hierro. Es decir,
            no viene como la primera vez a dejarse crucificar,
            escupir, golpear, etc., por nuestros pecados. Esta
            segunda vez viene a reinar, a poner en orden el
            mundo, a impartir verdadera justicia. Esa será la
            Segunda Venida de Cristo, esta vez en las nubes.
            <P ss="1" b="1">Recuerda esto que te voy a decir, porque es
                cuestión de vida o muerte</P>: <P ss="1" b="1" u="1">si no viene en las
            nubes no es el verdadero Mesías</P>.
        </Paragraph>
    </Section>
</Chapter>