<Chapter chapter="7" title="La destrucción de las genealogías y el Mesías">
    <Paragraph>
        La destrucción de las genealogías y el Mesías Está bien claramente establecido que el Mesías tenía que ser de la
        tribu de Judá, y específicamente, descendiente de David, como se colige de varios pasajes de los profetas.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Jer 23:5-6">
        <Verse verse="5">
            He aquí que vienen los días, dice Dios, y <P ss="1" b="1">despertaré a David</P> <P ss="1" b="1" u="1">renuevo justo, y reinará Rey</P>, el cual será
            dichoso, y hará juicio y justicia en la Tierra.
        </Verse>
        <Verse verse="6">
            <P b="1">En sus días será salvo Judá, e Israel habitará confiado</P>; y
            este será su nombre que le llamarán: Dios Justicia Nuestra.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="Jer 33:15-17">
        <Verse verse="15">
            En aquellos días y en aquel tiempo <P ss="1" b="1">haré producir a David</P>
            <P ss="1" b="1" u="1">Pimpollo de justicia</P>, y hará juicio y justicia en
            la Tierra.
        </Verse>
        <Verse verse="16">
            En aquellos días Judá será salvo, y Jerusalem habitará seguramente, y esto es lo que le llamarán:
            <P ss="1" b="1">Dios, Justicia Nuestra</P>.
        </Verse>
        <Verse>
            Porque así ha dicho Dios: <P ss="1" se="1" b="1" u="1">No faltará a David</P> varón que se siente sobre el trono de la
            casa de Israel
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Estas profecías están siendo dadas en época de
        Jeremías. Después de él se acabaron los reyes de
        Israel. Por lo tanto, ese vaticinio no se refiere a
        ninguno de los reyes que reinaron en Israel.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        En varias profecías se nos muestra que una de las
        condiciones a cumplir por el Mesías es que fuera
        descendiente de David. El pasaje que más abajo
        presento nos lo muestra, dado que la descripción
        que hace solamente puede referirse al Mesías, y
        después de eso, nos lo relaciona con el trono de
        David. Lógico es pues, que el Mesías tiene que ser
        <P ss="1" se="1" b="1">un probado</P> descendiente de David.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Isa 9:6-7">
        <Verse verse="6">
            Porque un niño nos es nacido, hijo nos es
            dado; y el principado sobre su hombro; y se
            llamará su nombre: Admirable, Consejero,
            Dios fuerte, Padre eterno, Príncipe de paz.
        </Verse>
        <Verse>
            <P b="1">Lo dilatado de su imperio y la paz no
                tendrán término</P>, <P ss="1" b="1" u="1">sobre el trono de David</P>, y
            sobre su reino, disponiéndolo y confirmán
            dolo en juicio y en justicia desde ahora para
            siempre. El celo del Dios de los ejércitos hará
            esto.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        En el siguiente pasaje volvemos a ver cómo los
        profetas aseguraban que el Mesías sería un
        descendiente de David.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Jer 23:5">
        <Verse>
            He aquí que vienen los días, dice Dios, y
            <P ss="1" b="1" u="1">despertaré a David</P>
            <P ss="1" b="1">renuevo justo, y reinará Rey</P>,
            el cual será dichoso, y hará juicio y
            justicia en la Tierra.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        <P b="1">Cuando el pueblo de Israel salió de Egipto</P>,
        salieron junto con ellos en el éxodo, mucha gente
        que no eran hebreos, sino que se juntaron con ellos;
        supongo que para salir de la esclavitud. Esto lo
        vemos claramente en Ex 12:38.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Dado que esta gente que subió con ellos no eran
        hebreos, por lo tanto, sus descendientes, aunque
        eran israelitas desde el punto de vista político, no
        eran hebreos desde el punto de vista mesiánico, no
        eran hijos de Abraham, Isaac ni Jacob. De los
        descendientes de ellos no podía salir el Mesías.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Otra gente que se mezcló con los hebreos, y que
        no pueden ser detectados a menos que se tengan
        genealogías, son los siervos comprados que se
        circuncidaban y los extranjeros peregrinos, que para
        poder comer la pascua también los circuncidaban,
        como dicen Ex 12:44 y 48. Al mezclarse éstos con
        los hebreos, sólo las genealogías podían detectarlos
        para prohibirles ser levitas, sacerdotes o mesías,
        puesto que no eran hijos de Abraham, Isaac,Jacob y
        David.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        También los descendientes del suegro de Moisés
        (cineo), que no eran hebreos, se israelizaron, al
        igual que multitud de los otros extranjeros que
        subieron de Egipto durante el éxodo, como dice en
        el pasaje que más abajo presento.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Asimismo leemos en Dt 23:7-8 que los descen
        dientes de los egipcios y los idumeos, después de la
        tercera generación, podían pasar a formar parte de
        la “congregación de Dios”. Es decir, eran israelitas
        desde el punto de vista político, pero no eran
        hebreos, no eran hijos de Abraham; de sus
        descendientes no podría surgir el Mesías. Por eso
        fue que los israelitas llevaron en forma tan
        meticulosa los registros de las genealogías. Lo
        hacían con objeto de asegurarse que el Mesías era
        descendiente de Abraham, Isaac, Jacob y David; y
        también para cerciorarse de que los sacerdotes eran
        hijos de Aarón.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Ex 12:38">
        <Verse>
            <P b="1">Y también subió con ellos grande
                multitud de diversa suerte de gentes</P>; y
            ovejas, y ganados muy muchos.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="Ex 12:44-48">
        <Verse verse="44">
            <P b="1">Mas todo siervo humano comprado por
                dinero, comerá de ella después que lo
                hubieres circuncidado.</P>
        </Verse>
        <Verse verse="45">
            El extranjero y el
            asalariado no comerán de ella.
        </Verse>
        <Verse verse="46">
            En una
            casa se comerá, y no llevarás de aquella
            carne fuera de casa, ni quebraréis hueso
            suyo.
        </Verse>
        <Verse verse="47">
            Toda la congregación de Israel le
            sacrificará.
        </Verse>
        <Verse verse="48">
            <P b="1">Mas si algún extranjero
                peregrinare contigo, y quisiere hacer la
                pascua á Jehová, séale circuncidado todo
                varón</P>, y entonces se llegará á hacerla, y será
            como el natural de la tierra; pero ningún
            incircunciso comerá de ella.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="Jue 1:16">
        <Verse>
            Y <P ss="1" b="1">los hijos de Cineo, suegro de Moisés</P>,
            subieron de la ciudad de las palmas con los
            hijos de Judá al desierto de Judá, que está al
            mediodía de Arad; y fueron <P ss="1" b="1">y habitaron con
            el pueblo</P>.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="Dt 23:7-8">
        <Verse verse="7">
            No abominarás <P ss="1" b="1">al Idumeo</P>, que tu her
            mano es; no abominarás <P ss="1" b="1">al egipcio</P>, que
            extranjero fuiste en su tierra.
        </Verse>
        <Verse verse="8">
            <P b="1">Los hijos que
                nacieren de ellos, a la tercera generación</P>
            <P ss="1" b="1" u="1">entrarán en la congregación</P>
            <P ss="1" b="1">de Dios</P>.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Ellos todos se mezclaron con el pueblo, pero los
        hebreos, que siempre habían guardado celosamente
        sus genealogías, sabían quiénes de ellos eran
        descendientes de Abraham y quienes pertenecían a
        la gente que se unió a ellos. <P ss="1" b="1">El Mesías tenía que
        descender tanto de Abraham como de David</P>.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Dos casos evidentes en los que un egipcio tuvo
        descendencia israelita, se halla en Lev 24:10 y I Cr
        2:35. Si se sigue leyendo este último versículo
        desde este pasaje en adelante, se verá cuántos
        descendientes de este egipcio fueron anotados en
        estas genealogías. Ese tipo de mezclas fue la razón
        para que los israelitas llevaran tan perfectamente los
        libros de las genealogías. No podía ocurrir que
        alguien que no fuera descendiente de Abraham y
        David, se declarara Mesías, ni tampoco que alguien
        que no fuera descendiente de Aarón, fuera a
        convertirse en sacerdote del Templo.
    </Paragraph>

    <Cite cite="Lev 24:10">
        <Verse>
            En aquella sazón el hijo de una mujer
            Israelita, <P ss="1" b="1">el cual era hijo de un Egipcio</P>, salió
            entre los hijos de Israel; y el hijo de la
            Israelita y un hombre de Israel riñeron en el
            real.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="I Cr 2:35">
        <Verse verse="34">
            Y Sesán no tuvo hijos, sino hijas.
        </Verse>
        <Verse verse="35">
            Y tuvo Sesán <P ss="1" b="1">un siervo egipcio</P>, llamado Jarha,
            al cual dio Sesán por mujer a su hija, y ella le
            parió a Athai.
        </Verse>
    </Cite>

    <Paragraph>
        Cuando el reino del norte, el reino de Israel, fue
        destruido y su pueblo fue llevado en cautiverio, se
        mezclaron con los habitantes de Asiria y sus
        alrededores y se perdieron entre las gentes del
        mundo. No obstante, quedó el reino del sur, Judá,
        que estaba compuesto por gente de todas las tribus
        de Israel, aunque la mayoría eran descendientes de
        la tribu de Judá. No obstante, como que en el
        Templo y en Judá se seguían llevando las
        genealogías, ellos sabían quiénes eran israelitas por
        naturalización, quienes eran hebreos descendientes
        de Abraham. De entre éstos, ellos sabían quiénes
        eran de la tribu de Judá, y de entre estos últimos,
        quiénes eran descendientes de David. Los
        descendientes de David eran los únicos que podían
        dar lugar al Mesías. Los descendientes de Aarón
        eran los únicos con derecho al sacerdocio. También
        sabían quiénes eran simplemente levitas, sin
        derecho al sacerdocio.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Para constatar que los componentes de las
        diversas tribus de Israel estaban mezclados con los
        habitantes de la tribu de Judá basta leer los pasajes
        que más abajo presento. A esto se le puede añadir el
        hecho de que desde siempre, la posesión de la tribu
        de Simeón, se hallaba en el territorio de la tribu de
        Judá, por lo cual sus componentes se mezclaban con
        los de la tribu de Judá.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        <P b="1">No todos los que en la actualidad se llaman
            judíos son descendientes de la tribu de Judá</P>.
        Después de la trasmigración, los israelitas no
        siguieron viviendo cada tribu en su región, sino que
        se mezclaron todas. En Jerusalem habitaron gente
        de las tribus de Simeón, Benjamín, Efraím, Manasés
        y Judá, además de los netineos y los levitas. La
        misma mezcla de tribus se ve en Neh 11:4. En
        aquella época ellos sabían de qué tribu eran, porque
        todavía se conservaban los libros de las genealogías.
        <P ss="1" b="1">Después de la destrucción de Jerusalem y el
            Templo por Roma todo eso se perdió. Hoy en día</P>
        <P ss="1" b="1" u="1">ningún judío sabe de qué tribu él es
            descendiente</P>.
    </Paragraph>

    <Paragraph>
        Hoy no se sabría si uno que se proclama a sí
        mismo ser el Mesías, es o no de la tribu de Judá y
        sobre todo, de la descendencia de David, como se
        supone que sea según la profecía.
    </Paragraph>

    <Cite cite="I Cr 9:2-3">
        <Verse verse="2">
            Los primeros moradores que entraron en
            sus posesiones en sus ciudades, fueron así de
            <P ss="1" b="1">Israel, como de los sacerdotes, levitas, y
               netineos</P>.
        </Verse>
        <Verse verse="3">
            Y habitaron en Jerusalem de los
            <P ss="1" b="1" u="1">hijos de Judá, de los hijos de Benjamín,
                de los hijos de Efraím</P> <P ss="1" b="1">y</P> <P ss="1" b="1" u="1">Manasés</P>.
        </Verse>
    </Cite>

    <Cite cite="II Cr 15:9">
        <Verse>
            Después hizo juntar a todo Judá <P ss="1" b="1">y
            Benjamín, y con ellos, los extranjeros de
            Efraím, y de Manasés, y de Simeón</P>, porque
            muchos de Israel se habían pasado a él,
            viendo que el Señor su Dios era con él.
        </Verse>
    </Cite>

    <Section title="Hoy en día no existen genealogías">
        <Paragraph>
            Cualquier israelita, que sea llamado judío puede
            ser descendiente de un egipcio, un idumeo, un cineo
            o cualquier otro extranjero, lo mismo que descen
            dientes de Jacob o Aarón. Nadie puede estar seguro
            de su ascendencia. Por lo tanto, <P ss="1" b="1">hoy en día no se
            podría garantizar si uno que dice ser el Mesías es
            hijo de David o descendiente de un egipcio.
            Tampoco podría saber si es descendiente de
            Aarón con derecho al sacerdocio, o si es
            descendiente de un idumeo, o simplemente un
            levita</P>.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Esto debía ser suficiente prueba como para que
            cualquier judío sincero, que no quiera cerrar sus
            ojos a la verdad, se dé cuenta de que <P ss="1" b="1">la religión
            judía finalizó con la destrucción total del Templo
            y la pérdida de las genealogías</P>. Ésto ocurrió
            después de la venida, crucifixión, muerte y
            resurrección de Jesucristo. Eso debía ser indicio
            suficiente como para que comprendieran que si no
            puede haber más religión judía, ni más sacerdocio,
            ni más Templo, ni más Mesías, Jesús tuvo que ser el
            Mesías. Las profecías de Dios respecto a la venida
            del Mesías no pueden fracasar, por lo tanto no hay
            otra posibilidad.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            Eso le debía hacer razonar a los judíos, que si ya
            no se puede saber cuál es el árbol genealógico de
            ningún israelita, y si Dios permitió que tal cosa
            sucediera, es porque ya vino el Mesías, y por lo
            tanto, no es necesario que se conozca la ascendencia
            de ningún otro supuesto “mesías”.
        </Paragraph>
    </Section>

    <Section title="Resumen del capítulo 7">
        <Paragraph>
            Los judíos llevaban
            muy meticulosamente los libros de sus genealogías.
            Una de las razones era que el Mesías tenía que ser
            un descendiente de Abraham y de David. Otra razón
            era saber quién podía ser sacerdote por descender de
            Aarón. Sin las genealogías, nadie podía garantizar
            que era descendiente de esos patriarcas. Dado que
            cuando los israelitas subieron de Egipto, se les
            unieron muchos que no eran descendientes de
            Abraham, y dado que durante la época de los jueces
            y los reyes también hubo mucha mezcla, las
            genealogías eran indispensables.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            No todos los que en la actualidad se llaman judíos
            son descendientes de la tribu de Judá. En Jerusalem
            habitaron gente de las tribus de Simeón, Benjamín,
            Efraím, Manasés y Judá, además de los netineos y
            los levitas.
        </Paragraph>

        <Paragraph>
            En aquella época ellos sabían de qué tribu eran,
            porque todavía se conservaban los libros de las
            genealogías. Después de la destrucción de
            Jerusalem y el Templo por Roma todo eso se
            perdió, <P ss="1" b="1">y hoy en día</P> <P ss="1" b="1" u="1">ningún judío sabe de qué
            tribu él es descendiente</P>.
            Por lo tanto, nadie puede
            probar que él es el Mesías hijo de Abraham y de
            David. Eso demuestra que Jesucristo es el Mesías,
            porque ya otro no puede ser,
        </Paragraph>
    </Section>
</Chapter>